{"30": {"question": " \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09be\u0998\u09bf\u09ae\u09be\u0982\u09b6 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09af\u09bc \u098f\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae -", "options": [" \u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09a8\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09b8", "\u09b8\u09bf\u09b8\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab", "\u09b8\u09c7\u0995\u09cd\u09b8\u099f\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f"], "answer": ["\u09b8\u09c7\u0995\u09cd\u09b8\u099f\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f\""]}, "31": {"question": "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u099f\u09c1 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09a4\u09a5\u09cd\u09af \u0986\u09a6\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc ", "options": ["\u09ae\u09c7\u0987\u09b2", "\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u0995\u09ae", "\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f", "\u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u0995\u09ae\u09bf\u0989\u09a8\u09c7\u09b6\u09a8"], "answer": ["\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f\""]}, "35": {"question": "\\'\u098f\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0\\' \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09af\u09bc -", "options": ["\u09b0\u09c7\u09b6\u09ae\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09b7", " \u09ae\u09ce\u09b8\u09cd\u09af \u099a\u09be\u09b7", "\u09ae\u09cc\u09ae\u09be\u099b\u09bf\u09b0 \u099a\u09be\u09b7", "\u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be "], "answer": ["\u09ae\u09cc\u09ae\u09be\u099b\u09bf\u09b0 \u099a\u09be\u09b7\""]}, "135": {"question": "\u09a8\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09af\u09cb\u0997\u09cd\u09af \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09aa\u09b0\u09be\u09ae\u09be\u09a3\u09c1 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u0995\u09af\u09bc\u09b2\u09be ", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 ", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 "], "answer": ["\u09aa\u09b0\u09be\u09ae\u09be\u09a3\u09c1 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\""]}, "126": {"question": "\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09bf\u09a8 \u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ad\u09bf\u09b6\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u0995\u09b0 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf \u09ac\u09c7\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc ?", "options": [" \u0997\u09be\u09ae\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf", "\u09ac\u09bf\u099f\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf ", "\u0995\u09b8\u09ae\u09bf\u0995 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf ", " \u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf"], "answer": [" \u0997\u09be\u09ae\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf\""]}, "125": {"question": "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u09a4\u09bf\u0995 \u09aa\u09be\u0996\u09be \u09a7\u09c0\u09b0\u09c7 \u09a7\u09c0\u09b0\u09c7 \u09a7\u09c1\u09b0\u09b2\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u0996\u09b0\u099a-", "options": ["\u0995\u09ae \u09b9\u09af\u09bc ", "\u0996\u09c1\u09ac \u0995\u09ae \u09b9\u09af\u09bc ", "\u098f\u0995\u0987 \u09b9\u09af\u09bc ", "\u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09b9\u09af\u09bc "], "answer": ["\u098f\u0995\u0987 \u09b9\u09af\u09bc \""]}, "132": {"question": "\u0995\u09a4 \u09ac\u099b\u09b0 \u09aa\u09b0 \u09aa\u09b0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09b0 \u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1 \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc ?", "options": ["\u09ed\u09e6 \u09ac\u099b\u09b0 ", "\u09ec\u09eb \u09ac\u099b\u09b0 ", "\u09ed\u09ec \u09ac\u099b\u09b0 ", " \u09ee\u09e6 \u09ac\u099b\u09b0"], "answer": ["\u09ed\u09ec \u09ac\u099b\u09b0 \""]}, "122": {"question": "\u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995 \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09aa\u0995 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7 \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7-", "options": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7", "\u0985\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7", "\u0985\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ac\u09a6\u09cd\u09a7\u0995\u09a4\u09be \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ac\u09a6\u09cd\u09a7\u0995\u09a4\u09be \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "124": {"question": "\u09b8\u0982\u0995\u09b0 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09aa\u09bf\u09a4\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 ?", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u099f\u09bf\u09a8 ", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be ", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2 ", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09b8\u09bf\u09b8\u09be "], "answer": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be \""]}, "123": {"question": ".\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8\u09b9\u09be\u0989\u09b8 \u0987\u09ab\u09c7\u09b7\u09cd\u099f\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0997\u09c1\u09b0\u09c1\u09a4\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u0995\u09c0 \u09b9\u09ac\u09c7 ?", "options": ["\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4 \u0995\u09ae\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7 ", "\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf \u09a8\u09bf\u09ae\u099c\u09cd\u099c\u09bf\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7 ", "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09be\u09aa \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u09ac\u09c7\u09a1\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7 ", "\u09b8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7 "], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf \u09a8\u09bf\u09ae\u099c\u09cd\u099c\u09bf\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7 \""]}, "133": {"question": "\u099c\u09ae\u09bf\u09b0 \u09b2\u09ac\u09a3\u09be\u0995\u09cd\u09a4\u09a4\u09be \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u0995\u09c3\u098f\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u0997 ", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b8\u09c7\u099a ", "\u099c\u09ae\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09a7\u09b0\u09c7 \u09b0\u09be\u0996\u09be ", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u0997 "], "answer": ["\u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b8\u09c7\u099a \""]}, "131": {"question": "\u09b8\u09c1\u09a8\u09be\u09ae\u09bf\u09b0 (Tsumami)\u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u09b9\u09b2\u09cb-", "options": [" \u0986\u0997\u09cd\u09a8\u09c7\u09af\u09bc\u0997\u09bf\u09b0\u09bf\u09b0 \u0985\u0997\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u09aa\u09be\u09a4", "\u0998\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u099d\u09a1\u09bc", " \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0993 \u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0986\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3 ", "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09a4\u09b2\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa"], "answer": ["\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09a4\u09b2\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\""]}, "235": {"question": "\u099c\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09aa\u09b0 \u09ad\u09be\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b9\u09af\u09bc?", "options": [" \u09ec \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be \u09e7\u09e9 \u09ae\u09bf.", " \u09ee \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be", "\u09e7\u09e8 \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be", "\u09e7\u09e9 \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be \u09e7\u09eb \u09ae\u09bf."], "answer": [" \u09ec \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be \u09e7\u09e9 \u09ae\u09bf.\""]}, "234": {"question": "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09be\u09aa \u0995\u09a4?", "options": [" \u09ec\u09e6\u09e6\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1", "\u09ee\u09e6\u09e6\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1", "\u09e7\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1", "\u09e7\u09e8\u09e6\u09e6\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1"], "answer": [" \u09ec\u09e6\u09e6\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1\""]}, "220": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b6\u09be\u09b2\u09c0 \u09b8\u09cc\u09b0\u099a\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09c0 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0", "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4", "\u099c\u09be\u09aa\u09be\u09a8", "\u09a8\u09c7\u09aa\u09be\u09b2"], "answer": ["\u099c\u09be\u09aa\u09be\u09a8\""]}, "129": {"question": "\u0986\u09cd\u09af\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09c7\u099f\u0995\u09c7 \u099a\u09b2\u09a4\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09c7 ?", "options": ["\u09ab\u09bf\u099f\u0995\u09bf\u09b0\u09bf ", "\u099a\u09c1\u09a8 ", "\u09b8\u09c7\u09ad\u09bf\u0982 \u09b8\u09cb\u09aa", " \u0995\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0995 \u09b8\u09cb\u09a1\u09be "], "answer": ["\u09ab\u09bf\u099f\u0995\u09bf\u09b0\u09bf \""]}, "238": {"question": ".\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09b8\u09b2\u09bf\u09a1 \u09ab\u09bf\u09a8\u09be\u0987\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09aa\u09be\u09af\u09bc\u0996\u09be\u09a8\u09be,\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u0996\u09be\u09a8\u09be\u09af\u09bc", "\u0997\u09cb\u09b8\u09b2\u0996\u09be\u09a8\u09be\u09af\u09bc", "\u09aa\u09c1\u0995\u09c1\u09b0\u09c7", "\u09a8\u09be\u09b2\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09af\u09bc\u0996\u09be\u09a8\u09be,\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u0996\u09be\u09a8\u09be\u09af\u09bc\""]}, "236": {"question": " \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09a8\u09b9\u09c7?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8", "\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\""]}, "219": {"question": ".\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u098f\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u09b8\u09cd\u09ae\u09c3\u09a4\u09bf\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["RAM", "ROM", "\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u09a1\u0993\u09af\u09bc\u09cd\u09af\u09be\u09b0", "\u09b8\u09ab\u099f\u0993\u09af\u09bc\u09cd\u09af\u09be\u09b0"], "answer": ["ROM\""]}, "138": {"question": " \u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09c7\u09a8 \u09b9\u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09b8 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099c\u09a8 \u0985\u09a4\u09bf\u09b6\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4-", "options": ["\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8\u09bf\u0995 ", "\u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09ac\u09bf\u09a6 ", "\u0995\u09ac\u09bf", "\u09b0\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995"], "answer": ["\u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09ac\u09bf\u09a6 \""]}, "232": {"question": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u099c\u09c7 \u0997\u09be\u099b \u09b2\u09be\u0997\u09be\u09a8\u09cb \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0989\u09b7\u09cd\u09a3\u09a4\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0985\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09a7\u09bf\u0995 \u09a0\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0986\u09b2\u09cb\u09a5\u09c7\u0995\u09c7\u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0\u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u099d\u09b0-\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af"], "answer": ["\u0985\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09a7\u09bf\u0995 \u09a0\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\""]}, "233": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ac\u09be\u09a3\u09bf\u099c\u09cd\u09af\u09bf\u0995 \u09af\u09cb\u0997\u09be\u09af\u09cb\u0997 \u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0986\u09b2\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09a1 \u09b9\u09b2", "\u098f\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09be\u09b0 \u09b9\u09b2", "\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09b0\u09c0 \u09b9\u09b2", "\u0995\u09b8\u09ae\u09b8"], "answer": ["\u0986\u09b2\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09a1 \u09b9\u09b2\""]}, "264": {"question": ".\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09a4\u09c7 \u0995\u0996\u09a8 \u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u099f\u09aa \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u098f\u09ac\u0982 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09cb\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u098f\u099f\u09bf \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u0995\u09ae\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u0995, \u09e7\u09ef\u09ee\u09eb", "\u098f\u09aa\u09b8\u09a8, \u09e7\u09ef\u09ee\u09e7", "\u0986\u0987\u09ac\u09bf\u098f\u09ae, \u09e7\u09ef\u09ee\u09e9", " \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2, \u09e7\u09ef\u09ed\u09ed"], "answer": ["\u098f\u09aa\u09b8\u09a8, \u09e7\u09ef\u09ee\u09e7\""]}, "258": {"question": ".\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09b9\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u0993 \u0987\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u09cd \u09a7\u09be\u09a4\u09c1\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be", "\u09a8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae", "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099f\u09bf\u09a8\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\""]}, "277": {"question": "\u099b\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09aa\u09a5 \u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09bf\u099c \u0985\u0995\u09cd\u09b7\u0995\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7 \u0998\u09c1\u09b0\u09c7 \u0986\u09b8\u09a4\u09c7 \u09af\u09c7 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b2\u09be\u0997\u09c7, \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09c7 ?", "options": ["\u09b8\u09cc\u09b0 \u09ac\u099b\u09b0", "\u0995\u09b8\u09ae\u09bf\u0995 \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0", "\u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0", "\u09aa\u09b2\u09bf\u09b8\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0995\u09b8\u09ae\u09bf\u0995 \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0\""]}, "259": {"question": "\u09b0\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0\u09c7 \u0995\u09ae\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09c0 ? ", "options": ["\u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09af\u09bc\u09a8\u0995\u09c7 \u0998\u09a8\u09c0\u09ad\u09c2\u09a4 \u0995\u09b0\u09be ", " \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09af\u09bc\u09a8\u0995\u09c7 \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4 \u0995\u09b0\u09be ", " \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09af\u09bc\u09a8\u0995\u09c7 \u09b8\u0982\u0995\u09c1\u099a\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 \u098f\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa \u0993 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u09a8\u09cb ", "\u09e7 \u0993 \u09e8"], "answer": ["\u09e7 \u0993 \u09e8\""]}, "275": {"question": " \u099c\u09a8\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u0995\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a4 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 \u0995\u09c0 ?", "options": [" \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6", "\u09b8\u09be\u09ae\u09be\u099c\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09ac\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6", " \u09b8\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6"], "answer": [" \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6\""]}, "276": {"question": "\u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09a6\u09bf\u09a8-\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 ?", "options": [" \u09ae\u09c7\u09b0\u09c1 \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7 ", "\u09a8\u09bf\u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc", " \u0989\u0993\u09b0 \u0997\u09cb\u09b2\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 ", " \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u0997\u09cb\u09b2\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc\""]}, "396": {"question": "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u09a4\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u0996\u09bf \u09ac\u09b8\u09b2\u09c7 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8\u09a4 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be, \u0995\u09be\u09b0\u09a3-", "options": ["\u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0\u0997\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u09b0\u09cb\u09a7\u09c0\u0986\u09ac\u09b0\u09a3\u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be", " \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09b2\u09c7\u0993 \u09aa\u09be\u0996\u09bf \u09ae\u09b0\u09c7 \u09a8\u09be", "\u09ae\u099f\u09bf\u09b0\u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b8\u0982\u09af\u09cb\u0997\u09b9\u09af\u09bc\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09ae\u099f\u09bf\u09b0\u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b8\u0982\u09af\u09cb\u0997\u09b9\u09af\u09bc\u09a8\u09be\""]}, "397": {"question": "\u0986\u0995\u09be\u09b8\u09c7 \u09ac\u09bf\u099c\u09b2\u09c0 \u099a\u09ae\u0995\u09be\u09af\u09bc-", "options": ["\u09a6\u09c1\u0987\u0996\u09a3\u09cd\u09a1\u09ae\u09c7\u0998\u09aa\u09b0\u09aa\u09b0\u098f\u09b2\u09c7", " \u09ae\u09c7\u0998\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u0995\u09cb\u09b7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u09b9\u09b2\u09c7", " \u09ae\u09c7\u0998 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u098f\u09b2\u09c7", "\u09ae\u09c7\u0998\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u0993 \u09ac\u09b0\u09ab\u0995\u09a8\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u099a\u09be\u09b0\u09cd\u099c \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u0998\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u0993 \u09ac\u09b0\u09ab\u0995\u09a8\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u099a\u09be\u09b0\u09cd\u099c \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7\""]}, "388": {"question": " \u09a1\u09bf\u099c\u09bf\u099f\u09be\u09b2 \u0998\u09a1\u09bc\u09bf \u09ac\u09be \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u0995\u09c1\u09b2\u09c7\u099f\u09b0\u09c7 \u0995\u09be\u09b2\u099a\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09b2 \u09af\u09c7 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u09ab\u09c1\u099f\u09c7 \u0993\u09a0\u09c7 \u09a4\u09be \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf?", "options": ["\u098f\u09b2 \u0987 \u09a1\u09bf", "\u0986\u0987\u09b8\u09bf", "\u098f\u09b2 \u09b8\u09bf \u09a1\u09bf", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8 \u099a\u09bf\u09aa"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8 \u099a\u09bf\u09aa\""]}, "552": {"question": "CNG - \u098f\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 -", "options": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6 - \u09ac\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09ac \u09a4\u09c7\u09b2 ", "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u099f\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cd\u09b8\u09bf \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09ac ", "\u09b8\u09c0\u09b8\u09be \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 ", "\u0995\u09ae\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8 \u0995\u09b0\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8"], "answer": ["\u0995\u09ae\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8 \u0995\u09b0\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\""]}, "551": {"question": "\u0995\u09a4 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf ? ", "options": ["\u09e6 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1 ", "\u09e7\u09e6 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1", "\u09ea \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1", "\u09e7\u09e6\u09e6 \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1 "], "answer": ["\u09ea \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1\""]}, "575": {"question": "\u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995 \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09aa\u0995 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7 \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7-", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09a4\u09be \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u0987\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09a4\u09be \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "576": {"question": "\u0986\u09ac\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09b0 \u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09c0\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u099f \u09ac\u09cd\u09b0\u09c7\u0995\u09be\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc-", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u0996\u09b0\u099a \u0995\u09ae\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af", "\u0985\u09a4\u09bf\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u0998\u099f\u09a8\u09be \u09b0\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af\u09c7", "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09b2\u09ac \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u0986\u09b2\u09cb \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09aa\u09be\u09a4\u09bf \u09af\u09be\u09a4\u09c7 \u09b8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09c1\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0985\u09a4\u09bf\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u0998\u099f\u09a8\u09be \u09b0\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af\u09c7\""]}, "581": {"question": "\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u099f\u09aa \u0995\u09c0?", "options": ["\u099b\u09cb\u099f \u0995\u09c1\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u09be\u09b0\u09cb\u09b9\u09a3 \u09b8\u09be\u09ae\u0997\u09cd\u09b0\u09c0", "\u09ac\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u099b\u09cb\u099f \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099b\u09cb\u099f \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\""]}, "550": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8\u09be\u09b0 \u0995\u09c1\u0995\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ab\u09c1\u099f\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0995 -", "options": ["\u0995\u09ae \u09b9\u09af\u09bc ", "\u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09af\u09bc", "\u099f\u09bf\u0995 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc "], "answer": ["\u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09af\u09bc\""]}, "577": {"question": "\u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09c1 \u099a\u09be\u09b0\u09cd\u099c \u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7 \u09b9\u09af\u09bc, \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09c1\u09a4\u09c7-", "options": ["\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09a8 \u0993 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0993\u099c\u09a8 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09a8 \u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "582": {"question": "\u098f\u09b8\u09ac\u09c7\u09b8\u099f\u09b8 \u0995\u09c0?", "options": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cb\u09a7\u0995 \u0996\u09a8\u09bf\u099c \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u0995\u09ae \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09a4\u09b0\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09a4\u09b0\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5"], "answer": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cb\u09a7\u0995 \u0996\u09a8\u09bf\u099c \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\""]}, "583": {"question": "\u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0 \u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b2\u09be\u0997\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7", "\u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09af\u09bc", "\u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7\""]}, "658": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09c0?", "options": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0 ", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 ", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8", "\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8 "], "answer": ["\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8\""]}, "677": {"question": "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09a4\u09c7 \u0986\u09b2\u09cb \u0986\u09b8\u09a4\u09c7 \u0995\u09a4 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b2\u09be\u0997\u09c7?", "options": [" \u09ee \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f \u09e8\u09e6 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09ee \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f \u09e7\u09e6 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e8\u09e6 \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f \u09ee \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7 \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be \u09e8\u09e6 \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f"], "answer": [" \u09ee \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f \u09e8\u09e6 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\""]}, "679": {"question": " \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8\u09be\u09b0 \u0995\u09c1\u0995\u09be\u09b0\u09c7 \u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u0964 \u0995\u09be\u09b0\u09a3_", "options": ["\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09b6\u09c1\u09a7\u09c1 \u09a4\u09be\u09aa \u09a8\u09af\u09bc, \u099a\u09be\u09aa\u0993 \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09b2\u09be\u0997\u09c7", "\u0989\u099a\u09cd\u099a\u099a\u09be\u09aa\u09c7 \u09a4\u09b0\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ab\u09c1\u099f\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0995 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09af\u09bc", "\u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4 \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa \u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4 \u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09b9\u09be\u09af\u09bc\u09a4\u09be \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09a4\u09be\u09aa \u09b8\u0982\u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0989\u099a\u09cd\u099a\u099a\u09be\u09aa\u09c7 \u09a4\u09b0\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ab\u09c1\u099f\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0995 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09af\u09bc\""]}, "660": {"question": "MICR \u0995\u09c0?", "options": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb \u0987\u09a8\u09cd\u09a1\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09bf \u0995\u09cb\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b0\u09bf\u09ab\u09b0\u09cd\u09ae", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u099f\u09bf\u0995 \u0987\u0999\u09cd\u0995 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09b0 \u09b0\u09bf\u0995\u0997\u09a8\u09bf\u09b6\u09a8", "\u09ae\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09cb \u0987\u09a8\u09a1\u09bf\u09aa\u09c7\u09a8\u09a1\u09c7\u09a8\u09cd\u099f \u0995\u09cb\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a8\u09bf ", "\u0995\u09cb\u09a8\u09cb\u099f\u09bf \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u099f\u09bf\u0995 \u0987\u0999\u09cd\u0995 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09b0 \u09b0\u09bf\u0995\u0997\u09a8\u09bf\u09b6\u09a8\""]}, "678": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09b2\u09be \u09aa\u09be\u09a4 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u099a\u0995\u09cb\u09b2\u09c7\u099f, \u09b8\u09bf\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u099f \u098f\u09ac\u0982 \u098f \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09ae\u09cb\u09a1\u09bc\u0995 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u099c\u09bf\u0982\u0995", "\u0986\u09af\u09bc\u09b0\u09a8 ", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "726": {"question": " \u09a8\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09af\u09cb\u0997\u09cd\u09af \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8 \u2013", "options": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf", "\u09aa\u09c0\u099f \u0995\u09af\u09bc\u09b2\u09be", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09b2", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf\""]}, "739": {"question": " \u09ac\u09bf\u0997\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0999 \u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u0995 \u2013", "options": ["\u0986\u0987\u09a8\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u0987\u09a8", "\u099c\u09bf. \u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09c7\u099f\u09be\u09b0", "\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09c7\u09a8 \u09b9\u0995\u09bf\u0982", "\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09b2\u09bf\u0993"], "answer": ["\u099c\u09bf. \u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09c7\u099f\u09be\u09b0\""]}, "727": {"question": "\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u099a\u09be\u09b2\u09c1 \u09b9\u09af\u09bc \u2013", "options": ["\u09e7\u09ef\u09eb\u09ef", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09eb", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef", "\u09e7\u09ef\u09ee\u09e7"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef\""]}, "740": {"question": "\u09ae\u09b9\u09be\u099c\u09be\u0997\u09a4\u09bf\u0995 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf\u09b0 \u0986\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09be\u09b0\u0995 \u2013", "options": ["\u09b9\u09c7\u09b8", "\u0986\u0987\u09a8\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u0987\u09a8", "\u099f\u09b2\u09c7\u09ae\u09c0", "\u09b9\u09be\u09ac\u09b2"], "answer": ["\u09b9\u09c7\u09b8\""]}, "765": {"question": "\u098f\u0995\u099c\u09a8 \u09b8\u09c1\u09b8\u09cd\u09a5 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b6\u09b0\u09c0\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u09a4", "options": ["\u09ef\u09ee\u09e6 \u09ab\u09be.", "\u09ef\u09ed.\u09ee\u09e6 \u09ab\u09be.", "\u09ef\u09ee.\u09ea\u09e6 \u09ab\u09be.", " \u09ef\u09ec.\u09ed\u09e6 \u09ab\u09be."], "answer": ["\u09ef\u09ee.\u09ea\u09e6 \u09ab\u09be.\""]}, "742": {"question": "\u0997\u09c0\u09a8\u09bf\u099a \u09ae\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09b0 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4", "options": ["\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u099c\u09cd\u09af\u09c7", "\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0", "\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8", "\u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u099c\u09cd\u09af\u09c7\""]}, "741": {"question": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8 \u09ae\u09b9\u09be\u09b6\u09c1\u09a8\u09cd\u09af\u09c7 \u09af\u09be\u09a8 \u2013", "options": ["\u09e7\u09ef\u09eb\u09ec", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09e7", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09ea", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09ec\u09e7\""]}, "730": {"question": "Altimeter \u0995\u09bf?", "options": ["\u09a4\u09be\u09aa \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0989\u09b7\u09cd\u09a3\u09a4\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\""]}, "728": {"question": "MKS \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ad\u09b0\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u0995 \u2013", "options": ["\u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae", "\u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae", "\u0986\u0989\u09a8\u09cd\u09b8"], "answer": ["\u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\""]}, "895": {"question": "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u0995\u09bf \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a1\u09bf\u09ad\u09be\u0987\u09b8?", "options": ["\u0986\u0989\u099f\u09aa\u09c1\u099f", "\u0987\u09a8\u09aa\u09c1\u099f", "\u09b8\u09cd\u099f\u09cb\u09b0\u09c7\u099c", "\u09ae\u09c7\u09ae\u09b0\u09bf"], "answer": ["\u0986\u0989\u099f\u09aa\u09c1\u099f\""]}, "885": {"question": "\u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0993\u099c\u09a8 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7", "\u09ae\u09b0\u09c1 \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7", "\u09ae\u09c7\u09b0\u09c1 \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09bf\u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09c0\u09af\u09bc \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u09b0\u09c1 \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7\""]}, "983": {"question": "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u0993\u099c\u09a8\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u0995\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0?", "options": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c7\u099f", "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae", "\u09ad\u09b0\u09bf", "\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a8\""]}, "979": {"question": "Rainbow does not consist of which colour?", "options": ["Red", "Yellow", "Violet", "Pink"], "answer": ["Pink\""]}, "975": {"question": "How much time does the earth take to rotate around its axis?", "options": ["365 days", "24 hours", "366 days", "12 hours"], "answer": ["24 hours\""]}, "1040": {"question": "\u09ac\u09be\u09a6\u09c1\u09a1\u09bc \u09b0\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u099a\u09b2\u09be\u09ab\u09c7\u09b0\u09be\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09c7 - ", "options": ["\u099a\u09cb\u0996\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09c7", "\u0998\u09cd\u09b0\u09be\u09a3 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7", "\u0986\u09b2\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09a8\u09bf\u0995 \u09b8\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1 \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7", "\u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09bf\u0987 "], "answer": ["\u0986\u09b2\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09a8\u09bf\u0995 \u09b8\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1 \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7\""]}, "1045": {"question": "\u098f\u0995\u0996\u09a8\u09cd\u09a1 \u09ac\u09b0\u09ab\u0995\u09c7 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09aa\u09cd\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u0986\u09af\u09bc\u09a4\u09a8 - ", "options": ["\u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7", "\u0995\u09ae\u09ac\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09ae\u09ac\u09c7 \u09aa\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7", "\u098f\u0995\u0987 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u0995\u09ae\u09ac\u09c7\""]}, "1073": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u0995\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09b0\u09be\u099c \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf", "\u09b6\u09a8\u09bf", "\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf\""]}, "1266": {"question": "What is the scientific study of animals called?", "options": ["Psychiatry", "Animology", "Zoology", "Anthropology"], "answer": ["Zoology\""]}, "1268": {"question": "The amount of water vapour in the air is called...?", "options": ["rain", "snow", "humidity", "water cycle"], "answer": ["humidity\""]}, "1291": {"question": "\u099c\u09b2\u099c \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u09b8\u09b9\u099c\u09c7 \u09ad\u09be\u09b8\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3", "options": ["\u098f\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c2\u09b2\u09c7 \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u0995\u09c1\u09a0\u09c1\u09b0\u09c0 \u0986\u099b\u09c7", "\u098f\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 \u09aa\u09be\u09a4\u09be\u09b0 \u09a4\u09c1\u09b2\u09a8\u09be\u09af\u09bc \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be", "\u098f\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7 \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u0995\u09c1\u09a0\u09c1\u09b0\u09c0 \u0986\u099b\u09c7", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc "], "answer": ["\u098f\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7 \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u0995\u09c1\u09a0\u09c1\u09b0\u09c0 \u0986\u099b\u09c7\""]}, "1289": {"question": " DNA \u0997\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09ac\u09c7\u09b8 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "options": ["\u098f\u09a1\u09c7\u09a8\u09bf\u09a8", "\u0997\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09bf\u09a8", "\u09a5\u09be\u0987\u09ae\u09bf\u09a8", "\u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09ae\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\""]}, "1267": {"question": "Many animals use sound to find things. What is this system called?", "options": ["Ultrasound", "Echolocation", "Doppler effect", "Seismic waves"], "answer": ["Echolocation\""]}, "1269": {"question": "Which of these is not a metal?", "options": ["Lithium", "Iron", "Tungsten", "Carbon"], "answer": ["Carbon\""]}, "1290": {"question": "\u0998\u09a8 \u09aa\u09be\u09a4\u09be\u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09ac\u09c3\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u09b0\u09be\u09a4\u09c7 \u0998\u09c1\u09ae\u09be\u09a8\u09cb \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u09a5\u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09a4 \u09a8\u09af\u09bc, \u0995\u09be\u09b0\u09a3?", "options": ["\u0985\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "\u0985\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "\u0995\u09ae \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "\u0985\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3\u09c7 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0985\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\""]}, "1348": {"question": "Earthquakes are caused by", "options": ["Tectonics", "Denudation", "Earth revolution ", "Earth's rotation"], "answer": ["Tectonics\""]}, "1418": {"question": "\u09aa\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf\u09b2 \u09a4\u09c8\u09b0\u09c0\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09a7\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b2", "\u0997\u09b0\u09cd\u099c\u09a8", "\u0997\u09b0\u09be\u09a8", "\u0997\u09c7\u0993\u09df\u09be"], "answer": ["\u09a7\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b2\""]}, "1478": {"question": "\u09aa\u09be\u0987\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u0995\u09c0?", "options": ["\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u099a\u09be\u09aa \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09be\u09aa \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09ad\u09c2\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8 \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09be\u09aa \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\""]}, "1533": {"question": "\u0986\u09ac\u09b9\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u09ef\u09e6% \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u0995\u09c0?", "options": ["\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8\u09be \u09ef\u09e6%", "\u09e7\u09e6\u09e6 \u09ad\u09be\u0997 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09ef\u09e6 \u09ad\u09be\u0997 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c3\u0995\u09cd\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09ef\u09e6%", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e6%"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c3\u0995\u09cd\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09ef\u09e6%\""]}, "1477": {"question": "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09af\u09bc \u09ae\u09b0\u09bf\u099a\u09be \u09a7\u09b0\u09c7 \u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u09a7\u09be\u09a4\u09c1", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u0989\u099c\u09cd\u099c\u09cd\u09ac\u09b2 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af\u09ac\u09be\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u0985\u09a8\u09c7\u0995\u099f\u09be \u09a8\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u09a7\u09be\u09a4\u09c1"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u0985\u09a8\u09c7\u0995\u099f\u09be \u09a8\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u09a7\u09be\u09a4\u09c1\""]}, "1568": {"question": " \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u0987\u099c\u09cd\u099e\u09bf\u09a8 \u09a8\u09af\u09bc", "options": ["\u0997\u09c1\u0997\u09b2", "\u09a1\u0997\u09aa\u09be\u0987\u09b2", "\u0986\u09b2\u099f\u09be \u09ad\u09bf\u09b8\u099f\u09be", "\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u098f\u0995\u09cd\u09b8\u09aa\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u098f\u0995\u09cd\u09b8\u09aa\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09be\u09b0\""]}, "1607": {"question": "\u0989\u09b7\u09cd\u09a3\u09a4\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2", "\u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2", "\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2", "\u09b8\u09cd\u09b2\u09be\u0987\u09a1 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c7\u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09b8"], "answer": ["\u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2\""]}, "1608": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7 \u09ae\u09b0\u09bf\u099a \u099d\u09be\u09b2 \u09b2\u09be\u0997\u09c7?", "options": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b8\u09bf\u09b8\u09bf\u09a8", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u098f", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09b8\u09bf", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u0987"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b8\u09bf\u09b8\u09bf\u09a8\""]}, "1641": {"question": "\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u0986\u09b0\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c3\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b2\u09c1\u099f\u09cb\u09b0 \u09eb\u09ae \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09bf-\u09e9", "\u09aa\u09bf-\u09ea", "\u09aa\u09bf-\u09eb", "\u09aa\u09bf-\u09ec"], "answer": ["\u09aa\u09bf-\u09eb\""]}, "1629": {"question": "\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09af\u09be\u09a8 \u09aa\u09c8\u09be\u099b\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u0995\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u09b8\u09bf\u099f\u09bf", "\u09b2\u09c1\u09a8\u09be-\u09e7\u09e6", "\u09b8\u09af\u09bc\u09cd\u09af\u09c1\u099c \u099f\u09bf \u098f\u09ae \u09e9\u09e8", "\u09b2\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 -\u09e8"], "answer": ["\u0995\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u09b8\u09bf\u099f\u09bf\""]}, "1725": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u09b8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09a8\u09af\u09bc ?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09b8 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1 ", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb \u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "1759": {"question": "\u09af\u09c7 \u09a4\u09bf\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09c1\u0996\u09cd\u09af \u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09a8\u09cd\u09ac\u09af\u09bc\u09c7 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09af \u09b8\u09ac \u09ac\u09b0\u09cd\u09a3 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc \u09a4\u09be \u09b9\u09b2 -", "options": ["\u09b2\u09be\u09b2, \u09b9\u09b2\u09c1\u09a6, \u09b8\u09ac\u09c1\u099c", "\u09b2\u09be\u09b2, \u0995\u09ae\u09b2\u09be , \u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a3\u09c0", "\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6, \u09b8\u09ac\u09c1\u099c , \u09a8\u09c0\u09b2", "\u09b2\u09be\u09b2, \u0986\u09b8\u09ae\u09be\u09a8\u09c0, \u09b8\u09ac\u09c1\u099c "], "answer": ["\u09b2\u09be\u09b2, \u0986\u09b8\u09ae\u09be\u09a8\u09c0, \u09b8\u09ac\u09c1\u099c \""]}, "1756": {"question": "\u09af\u09c7 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09a6\u09be\u0987 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u099a\u09be\u09aa \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u099a\u09be\u09aa \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc -", "options": ["\u0986\u09af\u09bc\u09a8\u09be \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1", "\u09ae\u09cc\u09b8\u09c1\u09ae\u09c0 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1", "\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a4 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a4 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\""]}, "1757": {"question": "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09ae\u099f\u09b0 \u098f\u09ae\u09a8 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09cc\u09b6\u09b2, \u09af\u09be -", "options": ["\u09a4\u09be\u09aa \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09a4\u09be\u09aa \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "1752": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u0998\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u0986\u09ae\u09b0\u09be \u099b\u09bf\u099f\u0995\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09bf \u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3 \u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3 \u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0986\u09ae\u09b0\u09be \u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09b0 \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0986\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3 \u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\""]}, "1754": {"question": "\u09a6\u09c2\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u0989\u09ce\u09aa\u09be\u09a6\u09a8 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u0986\u09b8\u09a4\u09c7 \u09b9\u09be\u0987 \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09c7\u099c \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3 -", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u098f\u09b0 \u0985\u09aa\u099a\u09af\u09bc \u0995\u09ae \u09b9\u09af\u09bc", "\u09aa\u09a5\u09c7 \u0995\u09ae\u09c7 \u0997\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09a8\u09c0\u09af\u09bc \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09c7\u099c \u09ac\u099c\u09be\u09af\u09bc \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u0985\u09a7\u09bf\u0995 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09a8 \u09ae\u09a4 \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09c7\u099c \u0995\u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u098f\u09b0 \u0985\u09aa\u099a\u09af\u09bc \u0995\u09ae \u09b9\u09af\u09bc\""]}, "1755": {"question": "\u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3 \u09a1\u09cd\u09b0\u09be\u0987\u09b8\u09c7\u09b2\u09c7 \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09a1 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7 -", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09a8\u09cd\u09a1 \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4 \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a6\u09a8\u09cd\u09a1 \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09cc\u099f\u09be", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09a8\u09cd\u09a1 \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09cc\u099f\u09be"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a6\u09a8\u09cd\u09a1 \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09cc\u099f\u09be\""]}, "1758": {"question": "\u09ae\u09be\u099b \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09a8\u09c7\u09af\u09bc -", "options": ["\u09ae\u09be\u099d\u09c7 \u09ae\u09be\u099d\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u09a8\u09be\u0995 \u09a4\u09c1\u09b2\u09c7", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u0993 \u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09b2\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u0995\u09b0\u09c7", "\u09aa\u099f\u0995\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u099c\u09ae\u09be\u09a8\u09cb \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u09b9\u09a4\u09c7", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09c0\u09ad\u09c2\u09a4 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u09b9\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09c0\u09ad\u09c2\u09a4 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u09b9\u09a4\u09c7\""]}, "1858": {"question": "\u09b8\u09cc\u09b0\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09b0\u09be\u09a4\u09c7\u0993 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09ac \u09af\u09a6\u09bf \u098f\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 -", "options": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09be\u09b8\u09bf\u099f\u09b0", "\u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0", "\u09b7\u09cd\u099f\u09cb\u09b0\u09c7\u099c \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09bf", "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b7\u09cd\u099f\u09cb\u09b0\u09c7\u099c \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09bf\""]}, "1751": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09c0 \u09a8\u09af\u09bc ?", "options": ["\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae ", "\u0995\u09af\u09bc\u09b2\u09be", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\""]}, "1859": {"question": "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ad\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u09af\u09c7 \u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09af\u09cb\u0997\u09be\u09af\u09cb\u0997 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u09a4\u09be\u09a4\u09c7 \u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ad \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u0982\u09b6 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac \u0985\u09a4\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u0995\u09b0\u09c7 -", "options": ["\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ad \u0997\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "\u0996\u09cb\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b2\u09be \u099c\u09be\u09af\u09bc\u0997\u09be\u09af\u09bc \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09b8\u09b0\u09b2\u09b0\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc", "\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 ", "\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf \u0993 \u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ad \u0997\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\""]}, "1874": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u09ab\u09cb\u09b0\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5?", "options": ["\u09a1\u09bf\u09a1\u09bf\u099f\u09bf", "\u099f\u09bf \u098f\u09a8 \u099f\u09bf", "\u09b8\u09bf \u098f\u09ab \u09b8\u09bf", "\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09c7\u0995\u09cd\u09b8"], "answer": ["\u099f\u09bf \u098f\u09a8 \u099f\u09bf\""]}, "1860": {"question": "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09ab\u099f\u0993\u09af\u09bc\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09a8\u09cb \u09b9\u09af\u09bc -", "options": ["\u09af\u09c7 \u09b8\u09ac \u0985\u0982\u09b6 \u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09a4\u09a5\u09cd\u09af \u09a6\u09c7\u0993\u09af\u09bc\u09be \u0993 \u09a4\u09a5\u09cd\u09af \u09a8\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7", "\u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u0997\u09be\u09ae \u09ac\u09be \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09aa\u09b0\u09bf\u0995\u09b2\u09cd\u09aa\u09a8\u09be\u09b0 \u0995\u09cc\u09b6\u09b2", "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09b0 \u09a8\u0995\u09cd\u09b8\u09be"], "answer": ["\u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u0997\u09be\u09ae \u09ac\u09be \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09aa\u09b0\u09bf\u0995\u09b2\u09cd\u09aa\u09a8\u09be\u09b0 \u0995\u09cc\u09b6\u09b2\""]}, "1923": {"question": "\u09b6\u09b9\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09bf\u0995 \u09b2\u09be\u0987\u099f \u09af\u09c7 \u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09be\u09b0\u09c7 \u099c\u09cd\u09ac\u09b2\u09c7 \u09a4\u09be \u09b9\u09b2\u09cb-", "options": ["\u09b2\u09be\u09b2-\u09b8\u09ac\u09c1\u099c-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b2\u09be\u09b2 \u09b8\u09ac\u09c1\u099c", "\u09b2\u09be\u09b2-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b8\u09ac\u09c1\u099c-\u09b2\u09be\u09b2-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6", "\u09b2\u09be\u09b2-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b8\u09ac\u09c1\u099c-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b2\u09be\u09b2", "\u09b2\u09be\u09b2-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b2\u09be\u09b2-\u09b8\u09ac\u09c1\u099c-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6"], "answer": ["\u09b2\u09be\u09b2-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b8\u09ac\u09c1\u099c-\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6-\u09b2\u09be\u09b2\""]}, "1929": {"question": "\u09b6\u09b9\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09af\u09bc \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09bf\u0995 \u09aa\u09c1\u09b2\u09bf\u09b6 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u09a4 \u09b8\u09be\u09a6\u09be \u099b\u09be\u09a4\u09be \u0993 \u09b8\u09be\u09a6\u09be \u099c\u09be\u09ae\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7,\u0995\u09be\u09b0\u09a3-", "options": ["\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6", "\u09a6\u09c2\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099a\u09cb\u0996\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a4\u09be\u09aa \u09ac\u09bf\u0995\u09b0\u09a3 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09be\u099a\u09be\u0981\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09a6\u09c7\u0996\u09a4\u09c7 \u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09b2\u09be\u0997\u09c7"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09aa \u09ac\u09bf\u0995\u09b0\u09a3 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09be\u099a\u09be\u0981\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\""]}, "1954": {"question": "\u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u0982\u09b6 \u09ab\u099f\u09cb\u0995\u09aa\u09bf \u09ae\u09c7\u09b6\u09bf\u09a8 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7-", "options": ["\u0985\u09ab\u09b8\u09c7\u099f \u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8 \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7", "\u09aa\u09cb\u09b2\u09be\u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u09a1 \u09ab\u099f\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09bf \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7", "\u09a1\u09bf\u099c\u09bf\u099f\u09be\u09b2 \u0987\u09ae\u09c7\u099c\u09bf\u0982 \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7", "\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09b0 \u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u0987\u09ae\u09c7\u099c\u09bf\u0982 \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09cb\u09b2\u09be\u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u09a1 \u09ab\u099f\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09bf \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7\""]}, "2034": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u0998\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ec \u099f\u09be\u09b0 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09a7\u09cd\u09ac\u09a3\u09bf \u09a0\u09bf\u0995 \u09ec \u099f\u09be\u09af\u09bc \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u0995\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u099c\u09a4\u09c7 \u09eb \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b2\u09be\u0997\u09c7\u0964 \u0990 \u0998\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4\u09c7 \u09e7\u09e8 \u099f\u09be\u09b0 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09a5\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf \u09ac\u09be\u099c\u09a4\u09c7 \u0995\u09a4 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b2\u09be\u0997\u09ac\u09c7? (\u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09a5\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09ac\u09be\u099c\u09c7)", "options": ["\u09e7\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09e6 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09e8 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09e6.\u09eb \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1"], "answer": ["\u09e7\u09e6 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\""]}, "2097": {"question": "\u09b0\u09c7\u09b2\u0993\u09af\u09bc\u09c7 \u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09b6\u09a8\u09c7 \u0986\u0997\u09ae\u09a8\u09b0\u09a4 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7 \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09bf \u09ac\u09be\u099c\u09be\u09a4\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099f\u09ab\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7 \u09a6\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u09a8 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09be\u099b\u09c7 \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09c0\u09b0 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0995", "options": ["\u0986\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u0986\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u0986\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09ae \u09b9\u09ac\u09c7", "\u0986\u09b8\u09b2 \u0997\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09ae\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u0986\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09b9\u09ac\u09c7\""]}, "2040": {"question": "\u2018\u098f\u09ad\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0\u2019 \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u0989\u09a1\u09cd\u09a1\u09af\u09bc\u09a8 \u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09be\u09a6\u09c0", "\u09aa\u09be\u0996\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09be\u09a6\u09bf", "\u09ac\u09be\u099c \u09aa\u09be\u0996\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09be\u09a6\u09bf", "\u0989\u09a1\u09bc\u09cb\u099c\u09be\u09b9\u09be\u099c \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09b9\u09be\u09aa\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09aa\u09be\u0996\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09be\u09a6\u09bf\""]}, "2020": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b2\u09cb\u0995 \u0996\u09be\u09a1\u09bc\u09be \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 m \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac \u0985\u09a4\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u0995\u09b0\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09e8 \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f\u09c7 \u098f\u09ac\u0982 \u0996\u09be\u09a1\u09bc\u09be \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a8 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09ab\u09bf\u09b0\u09c7 \u0986\u09b8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f\u09c7 \u09e8 \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7\u0964\u09b2\u09cb\u0995\u099f\u09bf\u09b0 \u0997\u09a1\u09bc \u0997\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09a4 \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u099b\u09bf\u09b2?", "options": ["\u09ea\u09eb", "\u09ea\u09ee", "\u09ed\u09eb", "\u09e8\u09ea"], "answer": ["\u09ed\u09eb\""]}, "1947": {"question": "\u09ab\u09c1\u09b2\u09be\u09a8\u09cb \u09ac\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996 \u099b\u09c7\u09a1\u09bc\u09c7 \u09a6\u09bf\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u09ac\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8\u099f\u09bf \u099b\u09c1\u099f\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc \u0964 \u0995\u09cb\u09a8 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u098f\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b2 \u0986\u099b\u09c7 ?", "options": ["\u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8", "\u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u09a6\u09b9\u09a8 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8", "\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09b2\u09bf\u0982 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8", "\u09b0\u0995\u09c7\u099f \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09b0\u0995\u09c7\u099f \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\""]}, "2059": {"question": "\u09ac\u099c\u09cd\u09b0\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u0986\u09aa\u09a8\u09bf \u09a8\u09bf\u099c\u09c7\u09b0 \u0997\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4\u09c7 \u0995\u09b0\u09c7 \u09af\u09be\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a8\u0964 \u09a8\u09bf\u099c\u09c7\u0995\u09c7 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4 \u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0986\u09aa\u09a8\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09af\u09bc\u099f\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09ac\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0997\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7\u0987 \u09ac\u09b8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7\u09a8", "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09be\u099b\u09c7\u09b0 \u09a4\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u0986\u09b6\u09cd\u09af\u09af\u09bc \u09a8\u09bf\u09ac\u09c7\u09a8", "\u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7 \u098f\u09b8\u09c7 \u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u0989\u09aa\u09c1\u09a1\u09bc \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09b6\u09c1\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7\u09a8", "\u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7 \u098f\u09b8\u09c7 \u0986\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09ae\u09c1\u0996 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a6\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0997\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7\u0987 \u09ac\u09b8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7\u09a8\""]}, "2074": {"question": "\u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8 \u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09b0\u09c7 \u0995\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u09a4 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09bf\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "2072": {"question": "\u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09be\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u099f\u09be \u09b8\u09b9\u099c?", "options": ["\u09aa\u09c1\u0995\u09c1\u09b0\u09c7", "\u09ac\u09bf\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09a6\u09c0\u09a4\u09c7", "\u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7\""]}, "2128": {"question": "\u09a8\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0\u200c\u09cd\u09af \u09ac\u09b9\u09c1 \u2018\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0\u2019 \u0995\u09cc\u099f\u09be\u09af\u09bc \u098f\u0996\u09a8 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09b8\u09bf.\u098f\u09ab.\u09b8\u09bf \u09ac\u09bf\u09b9\u09c0\u09a8\u0964\u09b8\u09bf.\u098f\u09ab.\u09b8\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09c7\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09b0\u0995?", "options": ["\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8\u09c7 \u09b0\u09cb\u0997 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u099c \u098f\u09ab\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09c7 \u0985\u09ac\u09a6\u09be\u09a8 \u09b0\u09be\u0996\u09c7", "\u0993\u099c\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09ab\u09c1\u099f\u09cb \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u09a6\u09be\u09b9\u09cd\u09af \u09ac\u09b2\u09c7 \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0993\u099c\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09ab\u09c1\u099f\u09cb \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "2033": {"question": "\u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a3", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09be\u0999\u09cd\u0995"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf\""]}, "2152": {"question": "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u0995\u09c0\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0989\u09b0\u09cd\u09ac\u09b0\u09a4\u09be \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09b8\u09b0\u09be\u09b8\u09b0\u09bf \u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u099c\u09c8\u09ac \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0989\u09aa\u09af\u09cb\u0997\u09c0 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ae\u09bf\u09b6\u09c7 \u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b6\u09cb\u09b7\u09bf\u09a4 \u09b9\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u099c\u09c8\u09ac \u09b2\u09ac\u09a3\u09a8\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ae\u09bf\u09b6\u09c7 \u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b6\u09cb\u09b7\u09bf\u09a4 \u09b9\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7\""]}, "2151": {"question": "\u0986\u09b2\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09a8\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09c0 \u0995\u09c0?", "options": ["\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u09cd\u09b8\u09b0\u09c7", "\u099b\u09cb\u099f \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u0987\u09ae\u09c7\u099c\u09bf\u0982", "\u09b6\u09b0\u09c0\u09b0\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09b2\u09c7\u09b7\u09a3", "\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b6\u09be\u09b2\u09c0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09be \u09aa\u09be\u09a5\u09b0 \u09ac\u09bf\u099a\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u0995\u09b0\u09a3"], "answer": ["\u099b\u09cb\u099f \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u0987\u09ae\u09c7\u099c\u09bf\u0982\""]}, "2041": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u0982\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u099a\u09be \u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09bf \u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b8\u09be\u09a6\u09be", "\u0995\u09be\u09b2\u09cb", "\u09b2\u09be\u09b2", "\u09a7\u09c2\u09b8\u09b0"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b2\u09cb\""]}, "2150": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce-\u098f\u09b0 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u0982\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09eb\u09e6 \u09b8\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2-\u098f\u09b0 \u09a4\u09be\u09ce\u09aa\u09b0\u200c\u09cd\u09af \u0995\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09eb\u09e6 \u09ac\u09be\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995 \u09ac\u09a6\u09b2\u09be\u09af\u09bc", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09eb\u09e6 \u098f\u0995\u0995 \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u0985\u09a4\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u0995\u09b0\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09eb\u09e6 \u09ac\u09be\u09b0 \u0989\u09a0\u09be\u09a8\u09be\u09ae\u09be \u0995\u09b0\u09c7", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09c0\u0987 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09eb\u09e6 \u09ac\u09be\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995 \u09ac\u09a6\u09b2\u09be\u09af\u09bc\""]}, "2223": {"question": "\u09aa\u09be\u0989\u09b0\u09c1\u099f\u09bf \u09ab\u09cb\u09b2\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ae\u09b8", "\u0988\u09b8\u09cd\u099f", "\u098f\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b8", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cd\u099f\u09bf\u09b0\u09bf\u0993\u09ab\u09be\u099c"], "answer": ["\u0988\u09b8\u09cd\u099f\""]}, "2224": {"question": "\u0995\u09c7\u0981\u099a\u09cb\u09b0 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7 \u09b9\u09bf\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b2\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4 \u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc", "\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09a4 \u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09b8\u09c7", "\u09b8\u09ac \u099c\u09be\u09af\u09bc\u0997\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09b8\u09c7\""]}, "2204": {"question": "\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09a4\u09cb?", "options": ["\u09e6", "\u09e7", "\u09e8", "\u09e9"], "answer": ["\u09e8\""]}, "2222": {"question": "\u09b8\u09be\u09ac\u09be\u09a8 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u099c", "\u099a\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf", "\u09a8\u09be\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u09b2", "\u09aa\u09be\u09ae\u09a4\u09c7\u09b2"], "answer": ["\u099a\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf\""]}, "2221": {"question": "\u0995\u09be\u09a0 \u09aa\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u2018\u09b8\u09c0\u09b8\u2019 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7-", "options": ["\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f", "\u0995\u09aa\u09be\u09b0 \u099a\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0", "\u099a\u09bf\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f\""]}, "2250": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a4 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae-", "options": ["\u09b8\u09cd\u09a8\u09cb \u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u09b8", "\u09b0\u09be\u099c \u0995\u09be\u0981\u0995\u09a1\u09bc\u09be", "\u0997\u09a3\u09cd\u09a1\u09be\u09b0", "\u09aa\u09bf\u09aa\u09c0\u09b2\u09bf\u0995\u09be\u09ad\u09c1\u0995 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf\u09b8"], "answer": ["\u09b0\u09be\u099c \u0995\u09be\u0981\u0995\u09a1\u09bc\u09be\""]}, "2280": {"question": "\u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09aa\u09cd\u09a4 \u09aa\u09a5\u09c7 \u099a\u09b2\u09a4\u09c7 \u09b9\u09b2\u09c7 \u099c\u09be\u09b9\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09b2\u0995\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09b0\u09a8 \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09b0\u09cb\u09a4", "\u09a7\u09cd\u09b0\u09c1\u09ac \u09a8\u0995\u09cd\u09b7\u098f", "\u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995", "\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u0982\u09b6"], "answer": ["\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09b0\u09cb\u09a4\""]}, "2266": {"question": "\u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09a4 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09a4\u09cd\u200d\u09b8\u09be \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf \u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df", "options": ["\u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ae\u09c7\u09a1\u09bf\u09b8\u09bf\u09a8", "\u099c\u09be\u09df\u09ae\u09be\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae", "\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u099f\u09cb \u09ae\u09c7\u09a1\u09bf\u09b8\u09bf\u09a8", "\u0987 \u099f\u09cd\u099f\u09bf\u099f\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u099f"], "answer": ["\u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ae\u09c7\u09a1\u09bf\u09b8\u09bf\u09a8\""]}, "2246": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09af\u0996\u09a8 \u09b8\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4 \u0986\u09b2\u09cb \u09b6\u09cb\u09b7\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u0996\u09a8 \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09c7\u09ae\u09a8 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u0995\u09be\u09b2\u09cb", "\u09a8\u09c0\u09b2", "\u09b2\u09be\u09b2", "\u09b8\u09be\u09a6\u09be"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b2\u09cb\""]}, "2299": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "options": ["\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8\""]}, "2225": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099a\u09cc\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a8\u09af\u09bc?", "options": ["\u0995\u09be\u0981\u099a\u09be \u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u099f"], "answer": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "2305": {"question": "\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b2\u09bf\u09a8 \u09b9\u09b2\u09cb \u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b2\u09a1\u09bf\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0  ___%\u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3", "options": ["\u09e7\u09e6", "\u09e8\u09e6", "\u09ea\u09e6", "\u09e9\u09e6"], "answer": ["\u09ea\u09e6\""]}, "2345": {"question": "\u09ad\u09c2\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cc\u09b0\u09a6\u09c0\u09aa\u09cd\u09a4 \u0993 \u0985\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b0\u09be\u099b\u09a8\u09cd\u09a8 \u0985\u0982\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u09af\u09cb\u0997\u09b8\u09cd\u09a5\u09b2\u0995\u09c7 \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u099b\u09be\u09df\u09be\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0997\u09c1\u09b0\u09c1\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u098a\u09b7\u09be", "\u0997\u09cb\u09a7\u09c2\u09b2\u09bf"], "answer": ["\u099b\u09be\u09df\u09be\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "2346": {"question": "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u099a\u09be\u09aa \u0995\u09a4?", "options": ["\u09ed\u09eb \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf", "\u09ed\u09ec \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf", "\u09ed\u09e8 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf", "\u09ed\u09ed \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u09ed\u09ec \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf\""]}, "2291": {"question": "\u0986\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09a5\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b9\u09be\u0987\u0997\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b9\u09bf\u0989\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u099f\u09bf\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0987\u0997\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "2343": {"question": "'\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09b2\u09bf\u0993' \u0995\u09c0?", "options": ["\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "\u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "\u09b6\u09a8\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u09a0\u09be\u09a8\u09cb \u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9"], "answer": ["\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u09a0\u09be\u09a8\u09cb \u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\""]}, "2341": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b8\u09cd\u09a4\u09a8\u09cd\u09af\u09aa\u09be\u09df\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0 \u09a8\u09df?", "options": ["\u09b9\u09be\u09a4\u09c0", "\u0995\u09c1\u09ae\u09bf\u09b0", "\u09a4\u09bf\u09ae\u09bf", "\u09ac\u09be\u09a6\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u0995\u09c1\u09ae\u09bf\u09b0\""]}, "2348": {"question": "\u0986\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u0989\u099c\u09cd\u099c\u09cd\u09ac\u09b2\u09a4\u09ae \u09a8\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09a7\u09cd\u09b0\u09c1\u09ac\u09a4\u09be\u09b0\u09be", "\u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u09ae\u09be \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09be\u0987", "\u09b2\u09c1\u09ac\u09cd\u09a7\u0995", "\u09aa\u09c1\u09b2\u09b9"], "answer": ["\u09b2\u09c1\u09ac\u09cd\u09a7\u0995\""]}, "2342": {"question": "\u098f \u09b6\u09a4\u09be\u09ac\u09cd\u09a6\u09c0\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u0989\u099c\u09cd\u099c\u09cd\u09ac\u09b2 \u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c0\u09b0 \u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u09b9\u09c7\u09b2-\u09ac\u09aa \u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u09b6\u09c1\u09ae\u09c7\u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u09ad\u09c0 \u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09b9\u09c7\u09b2-\u09ac\u09aa \u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1\""]}, "2391": {"question": "\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7 \u09aa\u09be\u09b6\u09be\u09aa\u09be\u09b6\u09bf \u09a6\u09c1\u099c\u09a8 \u09a8\u09ad\u09cb\u099a\u09be\u09b0\u09c0 \u0995\u09bf\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09a5\u09be \u09ac\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0989\u099a\u09cd\u099a\u09c8\u0983\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09c7 \u00a0 ", "\u09b2\u09be\u0989\u09a1 \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7", "\u09ac\u09c7\u09a4\u09be\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ac\u09c7\u09a4\u09be\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7\""]}, "2399": {"question": "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b2\u09cb\u09b9\u09be \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09a2\u09be\u09b2\u09be\u0987 \u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09aa\u09c7\u099f\u09be \u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09b6\u0995\u09cd\u09a4 \u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4"], "answer": ["\u09b6\u0995\u09cd\u09a4 \u09b2\u09cb\u09b9\u09be\""]}, "2393": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a7\u09a8\u09c0 \u09a4\u09cd\u09ac\u0995\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u0997-\u09ae\u09af\u09bc\u09b2\u09be \u09a4\u09c1\u09b2\u09c7 \u09a6\u09c7\u09af\u09bc?", "options": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09a8\u09bf\u0982 \u09ae\u09bf\u09b2\u09cd\u0995", "\u0987\u09ae\u09be\u09b2\u09b6\u09a8 \u0985\u09af\u09bc\u09c7\u09b2", "\u09ad\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf\u09b6\u09bf\u0982 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae", "\u09a1\u09bf\u0993\u09a1\u09b0\u09c7\u09a8\u09cd\u099f"], "answer": ["\u09ad\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf\u09b6\u09bf\u0982 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae\""]}, "2344": {"question": "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\u0995\u09c7 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09b2\u09be\u0997\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09c8\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09a6\u09be\u09a8 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf?", "options": ["\u09ac\u09c7\u099e\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u0999\u09cd\u0995\u09b2\u09bf\u09a8", "\u0986\u0987\u099c\u09cd\u09af\u09be\u0995 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8", "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8", "\u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be"], "answer": ["\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8\""]}, "2182": {"question": "\u0986\u0995\u09be\u09b6 \u09a8\u09c0\u09b2 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09a8\u09c0\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u09ac\u09c7\u09ae\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09c0\u09b2 \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09c0\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa\u09a3 \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u0995\u09c3\u09a4 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09c0\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09a8\u09c0\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa\u09a3 \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u0995\u09c3\u09a4 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "2434": {"question": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09c0\u09ad\u09c2\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df?", "options": ["ADEK", "ABK", "BC", "DK"], "answer": ["BC\""]}, "2415": {"question": "\u09ae\u09be\u0989\u09b8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09b2 \u0997\u09c7\u099f\u09b8", "\u09a1\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u098f\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b2\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f", "\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09ad \u099c\u09ac\u09b8", "\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09ad \u09ac\u09cb\u099c\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u0995"], "answer": ["\u09a1\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u098f\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b2\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f\""]}, "2419": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1--?", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be", "\u09b9\u09c0\u09b0\u09be"], "answer": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be\""]}, "2349": {"question": "\u099c\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09ad\u09be\u099f\u09be\u09b0 \u09a4\u09c7\u099c \u0995\u099f\u09be\u09b2 \u0995\u0996\u09a8 \u09b9\u09df?", "options": ["\u0985\u09ae\u09be\u09ac\u09b8\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u098f\u0995\u09be\u09a6\u09b6\u09c0\u09a4\u09c7", "\u0985\u09b7\u09cd\u099f\u09ae\u09c0\u09a4\u09c7", "\u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09ae\u09c0\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u0985\u09ae\u09be\u09ac\u09b8\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "2394": {"question": "\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09c7\u0999\u09cd-\u098f\u09b0 \u09ac\u09b0\u09cd\u09a3 \u0995\u09bf\u09b0\u09c2\u09aa?", "options": ["\u09b8\u09be\u09a6\u09be", "\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6 \u00a0 ", "\u09b8\u09ac\u09c1\u099c \u00a0 \u00a0", "\u0996\u09af\u09bc\u09c7\u09b0\u09bf"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09a6\u09be\""]}, "2421": {"question": "\u09ae\u09cb\u09ac\u09be\u0987\u09b2 \u09ab\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u0995---?", "options": ["\u09ae\u09be\u09b0\u099f\u09bf\u09a8 \u0995\u09c1\u09aa\u09be\u09b0", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c7\u0995\u099c\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u09be\u09ae \u09ac\u09c7\u09b2", "\u099c\u09df\u09c7\u09b2 \u098f\u09b8 \u098f\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b2", "\u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09b0\u099f\u09bf\u09a8 \u0995\u09c1\u09aa\u09be\u09b0\""]}, "2446": {"question": "\u0993\u099c\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ab\u09be\u099f\u09b2\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ae\u09c1\u0996\u09cd\u09af\u09a4 \u09a6\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8?", "options": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09ab\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0\u09cb \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09ab\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0\u09cb \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\""]}, "2455": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b2\u09ae\u09c2\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09ab\u09be\u09b0\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09c7\u09b6\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u09df \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09df\u2012", "options": ["\u0987\u09a5\u09c7\u09a8", "\u098f\u09ae\u09cb\u09a8\u09bf\u09df\u09be", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8", "\u09ac\u09bf\u0989\u099f\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8\""]}, "2409": {"question": "\u09a4\u09b0\u09b2 \u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df---?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u0995\u09c7", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u0995\u09c7", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6\u0995\u09c7", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u0995\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u0995\u09c7\""]}, "2504": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u099f\u09bf\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4\u09bf\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u0995\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf?", "options": ["\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09b2\u09cc\u09b9", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be"], "answer": ["\u09b2\u09cc\u09b9\""]}, "2506": {"question": "\u09b0\u09be\u09a1\u09be\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7 \u09a4\u09dc\u09bf\u09ce \u099a\u09cc\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df \u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0?", "options": ["\u0997\u09be\u09ae\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u0993\u09df\u09c7\u09ad", "\u0985\u09ac\u09b2\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4 \u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3", "\u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u0993\u09df\u09c7\u09ad\""]}, "2507": {"question": "\u09a4\u09dc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7?", "options": ["\u098f\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09aa\u09cd\u09b2\u09bf\u09ab\u09be\u09df\u09be\u09b0", "\u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0", "\u09b2\u09be\u0989\u09a1 \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b0", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ab\u09cb\u09a8"], "answer": ["\u09b2\u09be\u0989\u09a1 \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b0\""]}, "2508": {"question": "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be \u09ae\u09be\u09aa\u09be \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09df\u09c7?", "options": ["\u09ab\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0986\u0987\u09b0\u09cb\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09b8", "\u09b8\u09be\u09ac\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf\u09a8", "\u098f\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf\u0993\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ab\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "2681": {"question": "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8 \u09b9\u09b2\u2012", "options": ["\u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae", "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0982\u09b6\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u0993 \u09b6\u09b0\u09cd\u099f\u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u099f", "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0982\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u099c\u09ae\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09be \u09a7\u09c1\u09b2\u09be", "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u0993 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0982\u09b6\u09c7 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u099f\u09c7 \u09a2\u09bf\u09b2\u09be \u0995\u09be\u09a8\u09c7\u0995\u09b6\u09a8"], "answer": ["\u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\""]}, "2684": {"question": "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u099a\u09cd\u099a \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df?", "options": ["\u09ad\u09c2\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7", "\u09ad\u09c2\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7", "\u09ad\u09c2\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e7\u09e6\u09e6\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u09a8\u09bf\u099a\u09c7", "\u09ad\u09c2\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e7\u09e6\u09e6\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u0989\u0981\u099a\u09c1\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u09ad\u09c2\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\""]}, "2679": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09b2\u099c \u099c\u09c0\u09ac\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09a8\u09bf\u0983\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8 \u09a8\u09c7\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b6\u09c1\u09b6\u09c1\u0995", "\u09a4\u09bf\u09ae\u09bf", "\u0987\u09b2\u09bf\u09b6", "\u09b9\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09b0"], "answer": ["\u09b6\u09c1\u09b6\u09c1\u0995\""]}, "2727": {"question": "\u0989\u09dc\u09cb\u099c\u09be\u09b9\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09df\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0-", "options": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09a8\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u099f\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b9\u09be\u0987\u0997\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0993\u09a1\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099f\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "2786": {"question": "\u09a4\u09be\u09aa \u09aa\u09cd\u09b0\u09df\u09cb\u0997\u09c7 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5?", "options": ["\u09a4\u09b0\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u09ac\u09be\u09df\u09ac\u09c0\u09df \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u09a8\u09b0\u09ae \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09df\u09ac\u09c0\u09df \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\""]}, "2789": {"question": "\u0986\u0995\u09be\u09b6 \u09ae\u09c7\u0998\u09b2\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7 \u0997\u09b0\u09ae \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b2\u09be\u0997\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09c7\u0998 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09a4\u09be\u09aa \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u0995", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0995\u09c7\u09b0 \u0985\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ae\u09c7\u0998 \u09a4\u09be\u09aa \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ac\u099c\u09cd\u09b0\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09a4\u09be\u09aa \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09df \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09ae\u09c7\u0998 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09bf\u0995\u09c0\u09b0\u09cd\u09a3 \u09a4\u09be\u09aa\u0995\u09c7 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be \u09a6\u09c7\u09df \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u0998 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09bf\u0995\u09c0\u09b0\u09cd\u09a3 \u09a4\u09be\u09aa\u0995\u09c7 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be \u09a6\u09c7\u09df \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "2790": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09ce\u09b8 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09ae\u09c3\u09a6\u09c1 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df?", "options": ["\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09b9\u09cd\u09b0\u09a6", "\u09a8\u09a6\u09c0", "\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\""]}, "2783": {"question": "\u09ab\u09be\u09b0\u09c7\u09a8\u09b9\u09be\u0987\u099f \u0993 \u09b8\u09c7\u09b2\u09b8\u09bf\u09df\u09be\u09b8 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2\u09c7 \u0995\u09a4 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09df \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6 \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09e6\u2070", "\u09e7\u09e6\u09e6\u2070", "\u09ea\u2070", "-\u09ea\u09e6\u2070"], "answer": ["-\u09ea\u09e6\u2070\""]}, "2794": {"question": "\u09b2\u09cb\u0995\u09ad\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf \u09b9\u09b2\u0998\u09b0\u09c7 \u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0995\u09cd\u09b7\u09c0\u09a3 \u09b9\u09df \u0995\u09be\u09b0\u09a3-", "options": ["\u09b2\u09cb\u0995\u09ad\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf \u0998\u09b0\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cb\u09b0\u0997\u09cb\u09b2 \u09b9\u09df", "\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af \u0998\u09b0 \u09a8\u09c0\u09b0\u09ac \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af \u0998\u09b0\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b6\u09cb\u09b7\u09a3 \u0995\u09ae \u09b9\u09df", "\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af \u0998\u09b0\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b6\u09cb\u09b7\u09a3 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09df"], "answer": ["\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af \u0998\u09b0\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b6\u09cb\u09b7\u09a3 \u0995\u09ae \u09b9\u09df\""]}, "2797": {"question": "\u09aa\u09bf\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0- \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u0995\u09c0 \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u09df?", "options": ["\u09b9\u09be\u0981\u09b8-\u09ae\u09c1\u09b0\u0997\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09a8", "\u09ae\u09cc\u09ae\u09be\u099b\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09a8", "\u09ae\u09ce\u09b8\u09cd\u09af \u099a\u09be\u09b7", "\u09b0\u09c7\u09b6\u09ae \u099a\u09be\u09b7"], "answer": ["\u09ae\u09ce\u09b8\u09cd\u09af \u099a\u09be\u09b7\""]}, "2792": {"question": "\u09af\u0996\u09a8 \u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u0993 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u099a\u09be\u0981\u09a6 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u0996\u09a8 \u09b9\u09df-", "options": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3", "\u0985\u09ae\u09be\u09ac\u09b8\u09cd\u09af\u09be", "\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u09ae\u09be"], "answer": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3\""]}, "2795": {"question": "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u0986\u0997\u09c1\u09a8 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09a8\u09c7\u09ad\u09be\u09a8\u09cb \u09af\u09be\u09df \u09a8\u09be, \u0995\u09be\u09b0\u09a3-", "options": ["\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09ae\u09bf\u09b6\u09c7 \u09af\u09be\u09df", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09ae\u09bf\u09b6\u09c7 \u09a8\u09be", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be", "\u0996 \u0993 \u0997 \u0989\u09ad\u09df\u0987 \u09a0\u09bf\u0995"], "answer": ["\u0996 \u0993 \u0997 \u0989\u09ad\u09df\u0987 \u09a0\u09bf\u0995\""]}, "2796": {"question": "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09c7\u0987?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ae\u09c3\u09a4\u09bf", "\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf-\u09ac\u09bf\u09ac\u09c7\u099a\u09a8\u09be", "\u09a6\u09c0\u09b0\u09cd\u0998 \u09b8\u09ae\u09df \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4", "\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ad\u09c1\u09b2 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf-\u09ac\u09bf\u09ac\u09c7\u099a\u09a8\u09be\""]}, "2788": {"question": "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09a0\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b9\u09a4\u09c7 \u09a4\u09be\u09aa \u09b6\u09cb\u09b7\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0 \u09ad\u09be\u09b2 \u09a4\u09be\u09aa \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c0\u09ad\u09ac\u09a8\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa \u0995\u09c1\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0"], "answer": ["\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c0\u09ad\u09ac\u09a8\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "2945": {"question": "\u099f\u09c1\u09a5\u09aa\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09bf?", "options": ["\u099c\u09c7\u09b2\u09bf \u0993 \u09ae\u09b6\u09b2\u09be", "\u09ad\u09cb\u099c\u09cd\u09af \u09a4\u09c7\u09b2 \u0993 \u09b8\u09cb\u09a1\u09be", "\u09b8\u09be\u09ac\u09be\u09a8 \u0993 \u09aa\u09be\u0989\u09a1\u09be\u09b0", "\u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09be\u0987\u09a1 \u0993 \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09ab\u09bf\u09b2"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09ac\u09be\u09a8 \u0993 \u09aa\u09be\u0989\u09a1\u09be\u09b0\""]}, "2946": {"question": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u099b\u09cb\u099f \u09ab\u09cb\u0981\u099f\u09be \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09af\u09c7 \u0997\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0997\u09cb\u09b2\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf \u09b9\u09df-", "options": ["\u0986\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be", "\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4\u09bf\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u0995\u09a4\u09be", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09ac\u09a4\u09be", "\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u099f\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u099f\u09be\u09a8\""]}, "2947": {"question": "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09be \u09b9\u09b2\u09cb \u099d\u09bf\u09a8\u09c1\u0995\u09c7\u09b0-", "options": ["\u0996\u09cb\u09b2\u09b8\u09c7\u09b0 \u099f\u09c1\u0995\u09b0\u09be", "\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a3\u09bf", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2", "\u099c\u09ae\u09be\u099f \u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\""]}, "3058": {"question": "\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09a3 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09bf\u09a4 \u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09df\u09cb\u099c\u09a8 \u09ab\u09c1\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0 \u09ac\u09dc \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u09b9\u09cb\u09b2-", "options": ["\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0", "\u0985\u09ab\u09b8\u09c7\u099f \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf", "\u09ab\u099f\u09cb \u09b2\u09bf\u09a5\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09c7\u09b8 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09c7\u09b0\u09be"], "answer": ["\u09ab\u099f\u09cb \u09b2\u09bf\u09a5\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09c0\""]}, "2936": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7 \u099a\u09be\u09aa\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09ad\u09c2-\u0997\u09b0\u09cd\u09ad\u09b8\u09cd\u09a5 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b2\u09bf\u09ab\u099f \u09aa\u09be\u09ae\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u099a\u09cd\u099a \u09af\u09c7 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0989\u09a0\u09be\u09a8\u09cb \u09af\u09be\u09df-", "options": ["\u09e7 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09e7\u09e6 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09e7\u09eb \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09e9\u09e6 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09e7\u09e6 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "3057": {"question": "\u09a1\u09bf\u099c\u09bf\u099f\u09be\u09b2 \u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ab\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09ac\u09c8\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09af-", "options": ["\u09a1\u09bf\u099c\u09bf\u099f\u09be\u09b2 \u09b8\u09bf\u0997\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09a4\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0\u09a3", "\u09ac\u09cb\u09a4\u09be\u09ae \u099f\u09bf\u09aa\u09bf\u09df\u09be \u09a1\u09be\u09df\u09be\u09b2 \u0995\u09b0\u09be", "\u0985\u09aa\u099f\u09bf\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2 \u09ab\u09be\u0987\u09ac\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0", "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ab\u09cb\u09a8"], "answer": ["\u09a1\u09bf\u099c\u09bf\u099f\u09be\u09b2 \u09b8\u09bf\u0997\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09a4\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0\u09a3\""]}, "3056": {"question": "\u0986\u09ac\u09b9\u09be\u0993\u09df\u09be\u09df \u09ef\u09e6% \u0986\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09ae\u09be\u09a8\u09c7-", "options": ["\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8\u09be \u09ef\u09e6%", "\u09e7\u09e6\u09e6 \u09ad\u09be\u0997 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09ef\u09e6 \u09ad\u09be\u0997 \u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c3\u0995\u09cd\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u09ef\u09e6%", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e6%"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c3\u0995\u09cd\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u09ef\u09e6%\""]}, "3082": {"question": "\u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09aa\u09b0\u09aa\u09b0 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u099c\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09a7\u09be\u09a8 \u09b9\u09b2-", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df \u09e7\u09e8 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df \u09e8\u09ea \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df \u09ec \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be", "\u099a\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a4\u09bf\u09a5\u09bf \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09be\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df \u09e7\u09e8 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\""]}, "3081": {"question": "\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u09a4\u09be \u09b6\u09cb\u09a8\u09be \u09af\u09be\u09ac\u09c7 \u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09c0\u09ac \u09a8\u09c7\u0987 \u09a4\u09be\u0987", "\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09a8\u09c7\u0987 \u09a4\u09be\u0987", "\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2 \u09a8\u09c7\u0987 \u09a4\u09be\u0987", "\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3 \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09ae \u09a4\u09be\u0987"], "answer": ["\u099a\u09be\u0981\u09a6\u09c7 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2 \u09a8\u09c7\u0987 \u09a4\u09be\u0987\""]}, "3190": {"question": "\u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ad\u09bf\u09b6\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u0999\u09bf\u09a8 \u099b\u09ac\u09bf \u0989\u09ce\u09aa\u09be\u09a6\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u200d\u09cd\u09af \u0995\u09df\u099f\u09bf \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09b0\u0982 \u098f\u09b0 \u099b\u09ac\u09bf \u09ac\u200d\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["\u09e7", "\u09e8", "\u09e9", "\u09ea"], "answer": ["\u09e9\""]}, "3191": {"question": "\u09b0\u0982\u09a7\u09a8\u09c1\u09a4\u09c7 \u0995\u09df\u099f\u09bf \u09b0\u0982?", "options": ["\u09eb", "\u09ec", "\u09ed", "\u09ee"], "answer": ["\u09ed\""]}, "3269": {"question": "\u099f\u09bf\u0989\u09ac\u09b2\u09be\u0987\u099f\u09c7 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u09a4 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0986\u09b0\u09cd\u0997\u09a8", "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09aa\u09cd\u099f\u09a8", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0986\u09b0\u09cd\u0997\u09a8\""]}, "3291": {"question": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be \u09ae\u09be\u09aa\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u0995 \u0995\u09c0", "options": ["\u09ae\u09bf\u09b2\u09bf\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ab\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09ae"], "answer": ["\u09ab\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09ae\""]}, "3292": {"question": "\u09ad\u09bf\u0993\u0986\u0987\u09aa\u09bf \u0995\u09c0", "options": ["\u09ad\u09af\u09bc\u09c7\u09b8 \u0993\u09ad\u09be\u09b0 \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae", "\u09ad\u09af\u09bc\u09c7\u09b8 \u0993\u09ad\u09be\u09b0 \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09c7\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u099f\u09cb\u0995\u09b2", "\u09ad\u09af\u09bc\u09c7\u09b8 \u0993\u09ad\u09be\u09b0 \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u099f\u09cb\u0995\u09b2", "\u09ad\u09bf\u09a1\u09bf\u0993 \u0993\u09ad\u09be\u09b0 \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u099f\u09cb\u0995\u09b2"], "answer": ["\u09ad\u09af\u09bc\u09c7\u09b8 \u0993\u09ad\u09be\u09b0 \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u099f\u09cb\u0995\u09b2\""]}, "3352": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09a8\u09be?", "options": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0\""]}, "3430": {"question": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8\u09bf\u0995 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["EDVAC", "ENIAC", "IBM", "A.B.C"], "answer": ["ENIAC\""]}, "3485": {"question": "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf? ", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09bf\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "3431": {"question": "\u09ac\u09be\u09a3\u09bf\u099c\u09cd\u09af\u09bf\u0995 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8\u09bf\u0995 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae-", "options": ["\u098f\u09a1\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995", "\u0987\u0989\u09a8\u09bf\u09ad\u09cd\u09af\u09be\u0995", "\u09aa\u09bf\u09a1\u09bf\u09aa\u09bf", "\u0987\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u0995"], "answer": ["\u0987\u0989\u09a8\u09bf\u09ad\u09cd\u09af\u09be\u0995\""]}, "3511": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0\"\u09ac\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\"\u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u09ac\u09c1\u09a7", "\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0", "\u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf"], "answer": ["\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0\""]}, "3328": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09ac\u09c3\u09b9\u09ce \u09aa\u09be\u0996\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09ae\u09df\u09c2\u09b0", "\u09b9\u09be\u09ae\u09bf\u0982 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09a1", "\u0989\u099f \u09aa\u09be\u0996\u09bf", "\u09b9\u09be\u0981\u09b8"], "answer": ["\u0989\u099f \u09aa\u09be\u0996\u09bf\""]}, "3335": {"question": "\u09a1\u09c1\u09ac\u09cb\u099c\u09be\u09b9\u09be\u099c \u09b9\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u09cb \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df -  ", "options": ["\u09ac\u09be\u0987\u09a8\u09cb\u0995\u09c1\u09b2\u09be\u09b0 ", "\u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09aa ", "\u09aa\u09c7\u09b0\u09bf\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09aa", "\u09a8\u09ad\u09cb\u0983 \u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09aa"], "answer": ["\u09aa\u09c7\u09b0\u09bf\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09aa\""]}, "3601": {"question": "\u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09a8\u09c7\u099f\u0993\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u0995 \u099a\u09be\u09b2\u09c1 \u09b9\u09df?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09ed\u09e7", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09eb", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09e6"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef\""]}, "3698": {"question": "\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09ab\u099f\u0993\u09af\u09bc\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u099c\u0997\u09a4\u09c7 \u09a8\u09be\u09ae\u0995\u09b0\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0985\u09b2\u09bf\u09ad\u09c7\u099f", "\u0986\u0987\u09ac\u09bf\u098f\u09ae", "\u098f\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c7\u09b2 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09bf\u09a8\u099f\u09b6", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09b8\u09ab\u099f"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09b8\u09ab\u099f\""]}, "3598": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3 \u0995\u09c1\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4\u0997\u09c1\u09b2\u09cb \u09a6\u09be\u0981\u09a4 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["22", "28", "42", "32"], "answer": ["42\""]}, "3689": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b0\u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09af \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09a8\u09be\u099e\u09cd\u099a\u09b2 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09a8 \u09ae\u09cb\u099f \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u09b0\u2012", "options": ["\u09e7\u09ec \u09b6\u09a4\u09be\u0982\u09b6", "\u09e8\u09e6 \u09b6\u09a4\u09be\u0982\u09b6", "\u09e8\u09eb \u09b6\u09a4\u09be\u0982\u09b6", "\u09e9\u09e6 \u09b6\u09a4\u09be\u0982\u09b6"], "answer": ["\u09e8\u09eb \u09b6\u09a4\u09be\u0982\u09b6\""]}, "3450": {"question": "\u09b8\u0982\u0995\u09b0 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09ac\u09cd\u09b0\u09cb\u099e\u09cd\u099c\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8_", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u099f\u09bf\u09a8", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09b8\u09bf\u09b8\u09be"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u099f\u09bf\u09a8\""]}, "3618": {"question": "\u099c\u09b2\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09a3\u09c1\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf ?", "options": ["Vibrio", "Varicella", "Rubella", "Rubiola"], "answer": ["Varicella\""]}, "3604": {"question": "\u098f\u0995 \u09ac\u09be\u0987\u099f (byte)  \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4 \u09ac\u09bf\u099f (bit) ?", "options": ["\u09e8", "\u09ea", "\u09ee", "\u09e7\u09ec"], "answer": ["\u09ee\""]}, "3660": {"question": "\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09a7\u09be\u09b0\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u0995\u09a4?", "options": ["\u09e9\u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09eb \u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ec \u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ee\u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ec \u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "3615": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2\u09c7 \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c0\u09ac\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c7 \u099c\u09be\u09a8\u09be \u09af\u09be\u09df?", "options": ["\u09b0\u09be\u09a1\u09be\u09b0", "\u09b0\u09bf\u0996\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2", "\u09a6\u09c2\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09bf\u0996\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2\""]}, "3771": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09a8\u09b9\u09be\u0989\u099c \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09a8\u09af\u09bc ?", "options": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u0987\u09a1", "\u0986\u09b0\u09cd\u0997\u09a8", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09b8 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1"], "answer": ["\u0986\u09b0\u09cd\u0997\u09a8\""]}, "3596": {"question": "\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u0995 \u0995\u09bf?", "options": ["\u0993\u09df\u09be\u099f", "\u09a1\u09be\u09df\u09aa\u09cd\u099f\u09be\u09b0", "\u099c\u09c1\u09b2 /\u09b8\u09c7.", "\u099c\u09c1\u09b2 / \u09b8\u09c7.\u09ae\u09bf."], "answer": ["\u09a1\u09be\u09df\u09aa\u09cd\u099f\u09be\u09b0\""]}, "3831": {"question": "The term PC means -", "options": ["Professional computer", "Private computer", "Prime computer", "Personal computer"], "answer": ["Personal computer\""]}, "3513": {"question": "\u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u0986\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a8\u09c7 \u099c\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09ad\u09be\u099f\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af", "\u09a8\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\""]}, "3824": {"question": "Lunar eclipse occurs on -", "options": ["A moonless day", "A new moon day", "A full moon day", "A half moon day"], "answer": ["A full moon day\""]}, "3920": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac \u099c\u09dc\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09b8\u0982\u09af\u09cb\u0997 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09b9\u09b2\u09cb-", "options": ["\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995", "\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u099c\u09cb\u09df\u09be", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be"], "answer": ["\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8\""]}, "3948": {"question": "\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df \u09aa\u09be\u0995\u09be \u09a6\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7 \u0995\u09c0 \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7?", "options": ["\u099d\u09cb\u09b2\u09be\u09a8\u09cb \u099b\u09ac\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09c7 \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09c7 \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09df \u0997\u09bf\u09df\u09c7 \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u099c\u09be\u09a8\u09be\u09b2\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09c7 \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09c7 \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7\""]}, "3770": {"question": "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf?", "options": ["\u09e7", "\u09e8", "\u09e9", "\u09ea"], "answer": ["\u09ea\""]}, "3952": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1, \u09a4\u09be\u09aa, \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09a4 \u09b8\u09ae\u09df\u09c7\u09b0 \u0997\u09dc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u0986\u09ac\u09b9\u09be\u0993\u09df\u09be \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u09e7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09eb \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0", "\u09e7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ec \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0", "\u09e7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ed \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0", "\u09e7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ee \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u09e7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ed \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0\""]}, "3885": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09cb\u09ae\u09be\u09df \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7 \u09ae\u09b0\u09c7 \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09a6\u09be\u09b2\u09be\u09a8 \u0993 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09ac\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u09b9\u09df \u09a8\u09be?", "options": ["\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09cb\u09ae\u09be", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09ac\u09cb\u09ae\u09be", "\u09a8\u09be\u09aa\u09be\u09ae \u09ac\u09cb\u09ae\u09be", "\u0986\u09a3\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09cb\u09ae\u09be"], "answer": ["\u09a8\u09be\u09aa\u09be\u09ae \u09ac\u09cb\u09ae\u09be\""]}, "3772": {"question": "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09ae\u09cd\u09ad\u09c7\u09b0 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09be \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6 \u0996\u09be\u09a8\u09bf\u0995\u099f\u09be \u09a8\u09c7\u09ae\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09c1\u099d\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7 ?", "options": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09a4\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09c1\u09b0 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc\u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09a4\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc\u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa \u0995\u09ae", "\u0986\u09ac\u09b9\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09ad\u09be\u09b2", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09a4\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09c1\u09b0 \u099c\u09b2\u09c0\u09af\u09bc\u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\""]}, "3949": {"question": "\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09ac\u09bf\u099b\u09be\u09a8\u09be\u09df \u09b6\u09c1\u09df\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7 \u0995\u09c0 \u0995\u09b0\u09ac\u09c7?", "options": ["\u099b\u09cb\u099f\u09be\u099b\u09c1\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09ac\u09c7", "\u09a6\u09cc\u09dc\u09c7 \u0998\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09c7 \u0997\u09bf\u09df\u09c7 \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09ac\u09c7", "\u09ac\u09be\u09b2\u09bf\u09b6 \u09a6\u09bf\u09df\u09c7 \u09ae\u09be\u09a5\u09be \u09a2\u09c7\u0995\u09c7 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09b2\u09bf\u09b6 \u09a6\u09bf\u09df\u09c7 \u09ae\u09be\u09a5\u09be \u09a2\u09c7\u0995\u09c7 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c7\""]}, "4426": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8\u09b9\u09be\u0989\u099c \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09a6\u09be\u09df\u09c0 ?", "options": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09bf\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\""]}, "4577": {"question": "\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac \u09b8\u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09a4\u09be \u099b\u09be\u09dc\u09be\u0987 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09af\u09cb\u0997 \u09b8\u0982\u0998\u099f\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?", "options": ["\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa", "\u0996\u09b0\u09be", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09af\u09be", "\u0998\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u099d\u09dc"], "answer": ["\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\""]}, "4689": {"question": "\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u09b8\u09ae\u09df \u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7 \u09ac\u09bf\u09b6\u09be\u09b2 \u09a2\u09c7\u0989\u09df\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b9\u09df\u09c7 \u099c\u09b2\u09cb\u099a\u09cd\u099b\u09be\u09b8 \u09b9\u09df \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7 \u2013 \u00a0", "options": ["\u0998\u09c1\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u099d\u09dc", "\u099c\u09b2\u09cb\u099a\u09cd\u099b\u09be\u09b8", "\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09c1\u09ce\u09aa\u09be\u09a4", "\u09b8\u09c1\u09a8\u09be\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u09a8\u09be\u09ae\u09bf\""]}, "4765": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u0995\u09a4?", "options": ["\u09e8\u09e7.\u09ed%", "\u09e8\u09e6.\u09ed\u09e7%", "\u09e8\u09e7.\u09e7%", "\u09e8\u09e6.\u09e6\u09e7%"], "answer": ["\u09e8\u09e6.\u09ed\u09e7%\""]}, "4776": {"question": "\u09b8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09a8 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09df\u09cb\u099c\u09a8 ?", "options": ["\u0989\u09b7\u09cd\u09a3 \u0993 \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0", "\u0989\u09b7\u09cd\u09a3 \u0993 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09c0\u09a4\u09b2 \u0993 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09c0\u09a4\u09b2 \u0993 \u09ad\u09be\u09b0\u09c0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u0989\u09b7\u09cd\u09a3 \u0993 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0\""]}, "4773": {"question": "\u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u0997\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be \u09aa\u09c7\u09df\u09c7 \u09af\u09c7 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4 \u0998\u099f\u09be\u09df \u09a4\u09be \u09b9\u09b2-", "options": ["\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09b2\u09a8 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4", "\u09b6\u09c8\u09b2\u09cb\u09ce\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4", "\u09b8\u0982\u0998\u09b0\u09cd\u09b7 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4", "\u0998\u09c2\u09b0\u09cd\u09a8\u09ac\u09be\u09a4 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4"], "answer": ["\u09b6\u09c8\u09b2\u09cb\u09ce\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\""]}, "4726": {"question": "\u09b6\u09c0\u09a4\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u09a0\u09cb\u0981\u099f \u0993 \u0997\u09be\u09df\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09ae\u09dc\u09be \u09ab\u09c7\u099f\u09c7 \u09af\u09be\u09df, \u0995\u09be\u09b0\u09a3-", "options": ["\u09b6\u09c0\u09a4\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u0998\u09be\u09ae \u0995\u09ae \u09b9\u09df \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u0995\u09ae \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u09a0\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u0995\u09ae \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "4766": {"question": "\u0986\u09ac\u09b9\u09be\u0993\u09df\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c0\u09df \u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8-", "options": ["\u09ae\u09c7\u099f\u09bf\u0993\u09b0\u09cb\u09b2\u099c\u09bf", "\u09ae\u09bf\u09a8\u09be\u09b0\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u099c\u09bf", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u099c\u09bf", "\u09ae\u09c7\u099f\u09be\u09b2\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09bf"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u099f\u09bf\u0993\u09b0\u09cb\u09b2\u099c\u09bf\""]}, "4725": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u0986\u09b9\u09cd\u09a8\u09bf\u0995 \u0997\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b9\u09df-", "options": ["\u09a6\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09b0 \u09b8\u0982\u0998\u099f\u09a8", "\u09a6\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09b0 \u09b9\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf", "\u09b8\u09cc\u09b0 \u09ac\u099b\u09b0", "\u098b\u09a4\u09c1 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8"], "answer": ["\u09a6\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09b0 \u09b8\u0982\u0998\u099f\u09a8\""]}, "4807": {"question": "\u09af\u09be\u09a8\u09ac\u09be\u09b9\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b2\u09cb \u09a7\u09cb\u0981\u09df\u09be \u0995\u09bf\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6 \u09a6\u09c2\u09b7\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 ?\u00a0", "options": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "4779": {"question": "\u09b9\u09bf\u09ae\u09b6\u09c8\u09b2 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ad\u09be\u09b8\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u09b9\u09bf\u09ae\u09b6\u09c8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ad\u09c7\u09b8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09be", "\u09ac\u09b0\u09ab \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09b9\u09bf\u09ae\u09b6\u09c8\u09b2 \u099c\u09ae\u09be\u099f\u09ac\u09a6\u09cd\u09a7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u09ac\u09bf\u09b6\u09be\u09b2 \u09b9\u09df \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09b9\u09bf\u09ae\u09ac\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09b9\u09bf\u09ae\u09ac\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "4767": {"question": "SMOG \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7--", "options": ["\u09a6\u09c2\u09b7\u09bf\u09a4 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8", "\u09b8\u09bf\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09b0 \u09a7\u09cb\u09df\u09be", "\u0995\u09c1\u09df\u09be\u09b6\u09be", "\u09b6\u09bf\u09b6\u09bf\u09b0"], "answer": ["\u09a6\u09c2\u09b7\u09bf\u09a4 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\""]}, "4785": {"question": "\u09aa\u09b2\u09bf \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u0997\u09a0\u09bf\u09a4 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be ?", "options": ["\u09ad\u09c2-\u09a4\u09cd\u09ac\u0995", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0986\u0997\u09cd\u09a8\u09c7\u09df \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\""]}, "4865": {"question": "\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09be\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09bf\u099c\u09be \u0995\u09aa\u09dc \u09b6\u09c1\u0995\u09be\u09a4\u09c7 \u09a6\u09c7\u09b0\u09c0 \u09b9\u09df \u0995\u09be\u09b0\u09a3 -", "options": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u09ae\u09c7\u0998\u09c7 \u09a2\u09be\u0995\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09df"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09c7\""]}, "4862": {"question": "\u09b6\u09c0\u09a4\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09bf\u099c\u09be \u0995\u09be\u09aa\u09dc \u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4 \u09b6\u09c1\u0995\u09be\u09df \u098f\u09ac\u0982 \u0997\u09be\u09df\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09ae\u09dc\u09be \u09ac\u09be \u09a0\u09cb\u099f \u09ab\u09c7\u099f\u09c7 \u09af\u09be\u09df, \u0995\u09be\u09b0\u09a8- \u00a0", "options": ["\u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09b8\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u0995\u09c1\u09df\u09be\u09b6\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "4861": {"question": "\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8\u09a4 \u0995\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0 ?", "options": ["\u09a4\u09bf\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0", "\u099a\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0", "\u09aa\u09be\u0981\u099a \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0", "\u09b8\u09be\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099a\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0\""]}, "4870": {"question": "\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09b9\u09cd\u09b0\u09be\u09b8 \u09aa\u09c7\u09b2\u09c7 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be -", "options": ["\u0985\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u09c7 \u09ac\u09be\u09dc\u09c7 \u09aa\u09b0\u09c7 \u0995\u09ae\u09c7", "\u09ac\u09be\u09dc\u09c7", "\u0995\u09ae\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09dc\u09c7\""]}, "4853": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0985\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf \u09b0\u09b6\u09cd\u09a8\u09bf\u0995\u09c7 \u09b6\u09cb\u09b7\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 ?", "options": ["\u0993\u099c\u09cb\u09a8", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09bf\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0993\u099c\u09cb\u09a8\""]}, "4872": {"question": "\u09ac\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u099a\u09be\u09b2\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09be \u099d\u09c1\u0981\u0995\u09bf\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3-", "options": ["\u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09df\u09c7", "\u09b2\u09c1 \u09b9\u09be\u0993\u09df\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09df\u09c7", "\u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09ac\u09be \u09ae\u09c7\u0998\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09df\u09c7", "\u09b6\u09c1\u09b7\u09cd\u0995 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09df\u09c7"], "answer": ["\u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09df\u09c7\""]}, "4860": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7 \u099c\u09b2\u09c0\u09df\u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa \u0998\u09a8\u09c0\u09ad\u09c1\u09a4 \u09b9\u0993\u09df\u09be\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09a6\u09c7\u09df-", "options": ["\u0995\u09c1\u09df\u09be\u09b6\u09be", "\u09b6\u09bf\u09b6\u09bf\u09b0", "\u09b0\u09cb\u09a6", "\u0995 \u0993 \u0997"], "answer": ["\u0995 \u0993 \u0997\""]}, "4839": {"question": "\u09a6\u09c1\u0987 \u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995 \u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8 \u099a\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995 \u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u0987\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09a6\u09c2\u09b7\u09a8---- \u09b9\u09df\u00a0", "options": ["\u09ac\u09c7\u09b6\u09bf", "\u0995\u09ae", "\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09b8\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "4817": {"question": "\u00a0\u09af\u09c7 \u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c7 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c7 \u0986\u09b2\u09cb\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7-", "options": ["\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09df\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09cb\u09b2\u099c\u09bf", "\u09ab\u09b8\u09bf\u0993\u09b2\u099c\u09bf", "\u09ab\u09be\u0987\u099f\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09bf", "\u09ae\u09b0\u09ab\u09cb\u09b2\u099c\u09bf"], "answer": ["\u09ab\u09b8\u09bf\u0993\u09b2\u099c\u09bf\""]}, "4787": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09ad\u09be\u0981\u099c (fold) \u09ad\u09be\u09b2\u09cb \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09af\u09be\u09df ?", "options": ["\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09ad\u09b2\u0995\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0986\u0997\u09cd\u09a8\u09c7\u09df \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\""]}, "4878": {"question": "\u00a0\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u099c\u09c0\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0\u09df \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7-", "options": ["\u0987\u0995\u09cb\u09b2\u099c\u09bf", "\u0986\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u0993\u09b2\u099c\u09bf", "\u0987\u09ad\u09cb\u09b2\u09bf\u0989\u09b6\u09a8", "\u098f\u09ad\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0987\u0995\u09cb\u09b2\u099c\u09bf\""]}, "4882": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09b6\u09a4\u0995\u09b0\u09be \u0995\u09a4 ?", "options": ["\u09e6.\u09e6\u09e9 \u09ad\u09be\u0997", "\u09e9.\u09e6 \u09ad\u09be\u0997", "\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e9 \u09ad\u09be\u0997", "\u09e6.\u09e9 \u09ad\u09be\u0997"], "answer": ["\u09e6.\u09e6\u09e9 \u09ad\u09be\u0997\""]}, "4873": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09b2\u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ad\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7 ?", "options": ["\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09b9\u09a4\u09c7 \u098f\u09b0 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09be", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09c1\u09ac\u09b0\u09c7\u0996\u09be \u09b9\u09a4\u09c7 \u098f\u09b0 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac", "\u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u09ac\u09be \u09ae\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u09b9\u09a4\u09c7 \u098f\u09b0 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09cb"], "answer": ["\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09cb\""]}, "4887": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8\u09a4 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09df \u0995\u0996\u09a8 ?", "options": ["\u0997\u09b0\u09ae \u0993 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7", "\u0997\u09b0\u09ae \u0993 \u09b6\u09c1\u09b7\u09cd\u0995 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7", "\u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u0993 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7", "\u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u0993 \u09b6\u09c1\u09b7\u09cd\u0995 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u0993 \u09b6\u09c1\u09b7\u09cd\u0995 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7\""]}, "4901": {"question": "\u09b0\u09c7\u09b6\u09ae \u09aa\u09cb\u0995\u09be\u09b0 \u099a\u09be\u09b7\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7 ?", "options": ["\u098f\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0", "\u09aa\u09bf\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0", "\u09b8\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0", "\u09b2\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0\""]}, "4892": {"question": "\u09ae\u09cc\u09ae\u09be\u099b\u09bf\u09b0 \u099a\u09be\u09b7 \u09b9\u09b2-", "options": ["\u09b9\u09b0\u09cd\u099f\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0", "\u09aa\u09bf\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0", "\u09b8\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0", "\u098f\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0"], "answer": ["\u098f\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b2\u099a\u09be\u09b0\""]}, "4905": {"question": "\u0995\u09c0\u099f\u09aa\u09a4\u0999\u09cd\u0997 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a4 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u098f\u09a8\u099f\u09cb\u09ae\u09b2\u09cb\u099c\u09c0", "\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09cb\u09b2\u099c\u09bf", "\u098f\u09a8\u09cd\u09a5\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u099c\u09bf", "\u099c\u09bf\u0993\u09b2\u099c\u09bf"], "answer": ["\u098f\u09a8\u099f\u09cb\u09ae\u09b2\u09cb\u099c\u09c0\""]}, "4850": {"question": "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4 ?", "options": ["\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e6\u09e8 %", "\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6\u09e8%", "\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6\u09e8%", "\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e8%"], "answer": ["\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6\u09e8%\""]}, "4855": {"question": "\u09b8\u09bf\u098f\u09ab\u09b8\u09bf \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u0995\u09a4\u099b\u09c7 ?", "options": ["\u09ae\u09c7\u09b8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u0986\u09df\u09a8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099f\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u09a5\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099f\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0\""]}, "5379": {"question": "\u09ac\u09be\u09a6\u09c1\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b0\u09c7 \u099a\u09b2\u09be\u09ab\u09c7\u09b0\u09be \u0995\u09b0\u09c7 \u0995\u09bf\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u0985\u09b2\u09cc\u0995\u09bf\u0995 \u09ad\u09be\u09ac\u09c7", "\u09a4\u09c0\u0995\u09cd\u09b7\u09cd \u09a6\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7", "\u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09a7\u09cd\u09a7\u09a8\u09bf \u09b6\u09c1\u09a8\u09c7", "\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09be\u0997\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a8\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09a7\u09cd\u09a7\u09a8\u09bf \u09b6\u09c1\u09a8\u09c7\""]}, "5387": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09c1\u09b0\u09c7\u099f\u09b0 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7", "\u09a1\u09bf\u099c\u09c7\u09b2 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7", "\u09b0\u0995\u09c7\u099f \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8\u09c7\""]}, "5860": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u099c\u09ae\u099c \u09a8\u09be\u09ae\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09bf\u09a4 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9?", "options": ["\u09ac\u09c1\u09a7", "\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0", "\u09b6\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0\""]}, "5898": {"question": " \u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u09c7 \u098f\u0995 \u0987\u0989\u09a8\u09bf\u099f \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u0996\u09b0\u099a \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09df-", "options": ["\u098f\u0995 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0993\u09df\u09be\u099f \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be", "\u098f\u0995 \u0993\u09df\u09be\u099f-\u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be", "\u098f\u0995 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0993\u09df\u09be\u099f", "\u098f \u0993\u09df\u09be\u099f"], "answer": ["\u098f\u0995 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0993\u09df\u09be\u099f \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\""]}, "5889": {"question": " \u09ac\u09be\u09b8\u09be \u09ac\u09be\u09dc\u09c0\u09a4\u09c7 \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9\u0995\u09c3\u09a4 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09cb\u09df\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf \u09b9\u09b2\u09cb-", "options": ["\u09eb\u09e6 \u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099c", "\u09e8\u09e8\u09e6 \u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099c", "\u09e8\u09e6\u09e6 \u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099c", "\u09e7\u09e6\u09e6 \u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099c"], "answer": ["\u09eb\u09e6 \u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099c\""]}, "6023": {"question": "\u00a0\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u0995\u0996\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b2 \u09ac\u09c7\u0997\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?", "options": ["\u0985\u09aa\u09b0\u09be\u09b9\u09cd\u09a8\u09c7", "\u09b8\u09ac\u09b8\u09ae\u09df", "\u09b6\u09c7\u09b7\u09b0\u09be\u09a4\u09c7", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09b9\u09cd\u09a8\u09c7"], "answer": ["\u0985\u09aa\u09b0\u09be\u09b9\u09cd\u09a8\u09c7\""]}, "6009": {"question": "\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09ae\u09cd\u09aa \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09df\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b8\u09c7\u0995\u09cd\u09b8\u099f\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f", "\u09b8\u09bf\u09b8\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u09b8\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\""]}, "6021": {"question": "\u09b8\u09be\u09ac\u09be\u09a8 \u09a4\u09c8\u09b0\u09c0\u09b0 \u0989\u09aa\u099c\u09be\u09a4 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df-", "options": ["\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8", "\u0987\u09a5\u09be\u09a8\u09b2", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u0997\u09cd\u09b2\u09bf\u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u0997\u09cd\u09b2\u09bf\u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u09a8\""]}, "6044": {"question": "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u0986\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a8 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df-", "options": ["\u09aa\u09be\u0981\u099a\u0997\u09c1\u09a8", "\u099a\u09be\u09b0\u0997\u09c1\u09a8", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8", "\u09a4\u09bf\u09a8\u0997\u09c1\u09a8"], "answer": ["\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8\""]}, "6051": {"question": "\u09b0\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09a4\u09b0\u09b2 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09df\u09a8", "\u09a8\u09bf\u09df\u09a8", "\u09b9\u09bf\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u099c\u09bf\u0993\u09ab\u09cd\u09b0\u099f"], "answer": ["\u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09df\u09a8\""]}, "6055": {"question": "\u09a8\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u09cd\u09af \u09ac\u09b9\u09c1 \u098f\u09b0\u09cb\u09b8\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cc\u099f\u09be\u09df \u098f\u0996\u09a8 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09b8\u09bf\u098f\u09ab\u09b8\u09bf \u09ac\u09bf\u09b9\u09c0\u09a8 \u0964 \u09b8\u09bf\u098f\u09ab\u09b8\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09c7\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09b0\u0995 ?", "options": ["\u09a6\u09be\u09b9\u09cd\u09af \u09ac\u09b2\u09c7 \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8\u09be \u0998\u099f\u09be\u09df", "\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8\u09c7 \u09b0\u09cb\u0997 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u099c \u0987\u09ab\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09c7 \u0985\u09ac\u09a6\u09be\u09a8 \u09b0\u09be\u0996\u09c7", "\u0993\u099c\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09ab\u09c1\u099f\u09cb \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0993\u099c\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09ab\u09c1\u099f\u09cb \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "6053": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 CFC \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b9\u09df \u09a8\u09be ?", "options": ["\u0995\u09be\u0997\u099c\u09c7\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b2", "\u098f\u09df\u09be\u09b0 \u0995\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09b6\u09a8", "\u09b0\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u0995 \u0995\u09be\u09b0\u0996\u09be\u09a8\u09be"], "answer": ["\u0995\u09be\u0997\u099c\u09c7\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b2\""]}, "6065": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09b9\u09a0\u09be\u09ce \u0995\u09ae\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7 \u0995\u09bf \u09b9\u09df ?", "options": ["\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u0985\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u0995\u09ae\u09c7 \u09af\u09be\u09df", "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u09af\u09be\u09df", "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09af\u09be\u09df"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u09af\u09be\u09df\""]}, "6069": {"question": "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4 \u09ad\u09be\u0997 ?", "options": ["\u09ee\u09e8.\u09e6\u09e8 \u09ad\u09be\u0997", "\u09ed\u09ea.\u09e6\u09e8 \u09ad\u09be\u0997", "\u09ed\u09ee.\u09e6\u09e8 \u09ad\u09be\u0997", "\u09ed\u09ec.\u09e6\u09e8 \u09ad\u09be\u0997"], "answer": ["\u09ed\u09ee.\u09e6\u09e8 \u09ad\u09be\u0997\""]}, "6050": {"question": "\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09a8 \u0995\u09be\u09b0 \u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1 \u09a8\u09be\u09ae ?", "options": ["BCF", "CFC", "DDT", "CTS"], "answer": ["CFC\""]}}